{"kind": "youtube#commentThreadListResponse", "etag": "1Sry6FWYXTliJTY_WHOgYdwB1QU", "nextPageToken": "QURTSl9pMzJMUUhyU3AtMGNEdlUyN0hTTHVvOTdvWkIyOGJMMUhoaXp0TENYc19zRk5Xc09NR2o5SnR1bS1MUUM1QjZzOHBwQWg4cTc5TQ==", "pageInfo": {"totalResults": 50, "resultsPerPage": 50}, "items": [{"kind": "youtube#commentThread", "etag": "pS1zN5chr-qu7Rf7lifFPoySRS4", "id": "UgxCIjK0v5QSqbjS61h4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "qNsp-CvvuCWfu77p_Qs8tfg7dFw", "id": "UgxCIjK0v5QSqbjS61h4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "La pens\u00e9e de Rosenberg, en faisant le lien entre besoin/valeur et sentiments peut apporter un point de vue int\u00e9ressant pour la r\u00e9flexion sur le choix de nos \u00e9motions.<br />Les \u00e9motions d\u00e9pendent de ce qu&#39;on se le dit partiellement. Si on voit l&#39;autre comme quelqu&#39;un de n\u00e9faste, mauvais, on pourra s&#39;\u00e9nerver. Si on voit son humanit\u00e9 et sa bonne foi, on se sentira plut\u00f4t serein ou triste selon les situations.<br /><br />Concernant la col\u00e8re, elle est donn\u00e9e comme une \u00e9motion qui nous indique que nous ne savons pas ce que nous voulons (quel est notre besoin?)", "textOriginal": "La pens\u00e9e de Rosenberg, en faisant le lien entre besoin/valeur et sentiments peut apporter un point de vue int\u00e9ressant pour la r\u00e9flexion sur le choix de nos \u00e9motions.\nLes \u00e9motions d\u00e9pendent de ce qu'on se le dit partiellement. Si on voit l'autre comme quelqu'un de n\u00e9faste, mauvais, on pourra s'\u00e9nerver. Si on voit son humanit\u00e9 et sa bonne foi, on se sentira plut\u00f4t serein ou triste selon les situations.\n\nConcernant la col\u00e8re, elle est donn\u00e9e comme une \u00e9motion qui nous indique que nous ne savons pas ce que nous voulons (quel est notre besoin?)", "authorDisplayName": "elie fournier", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJy66AmnOoqXxStSmAgGEp8VIJs4GKuDIa5rSg=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UCG9DByUALqYJ89LSQBqj8kA", "authorChannelId": {"value": "UCG9DByUALqYJ89LSQBqj8kA"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 0, "publishedAt": "2020-08-08T17:32:21Z", "updatedAt": "2020-08-08T17:32:21Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 0, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "Pnn3XHWLr_7DkRnoFyqjSjlxr2E", "id": "UgxbRsQWg6wyPqRwBAR4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "1xHLfPZOU5KhAGEIMQeHVGoTZm4", "id": "UgxbRsQWg6wyPqRwBAR4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "Je ne te suis pas forc\u00e9ment sur ce sentier l\u00e0, c&#39;est vrai qu&#39;on ne peut pas choisir le monde tel qu&#39;il est, mais ce qui nous \u00e9nerve, n&#39;est pas tant juste une diff\u00e9rence id\u00e9ologique mais bien la r\u00e9sultante du monde tel qu&#39;il est qui ne nous apporte pas ce dont on a besoin. Ce genre de raisonnement am\u00e8ne \u00e0 des raisonnements type bouddhisme ou il y a une acceptation de tout, ce qui a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s pratique pour pousser des populations enti\u00e8res \u00e0 accepter un asservissement et une pauvret\u00e9. Alors peut \u00eatre qu&#39;il faut choisir un juste milieux, mais garder cette col\u00e8re, cette frustration c&#39;est aussi garder cette possibilit\u00e9 de changer les choses. Je ne crois pas qu&#39;on choisi ses \u00e9motions on les ressent. Et je ne suis pas s\u00fbr qu&#39;on puisse dire que la d\u00e9pression est une \u00e9motion, c&#39;est plus un \u00e9tat g\u00e9n\u00e9ral d&#39;esprit. J&#39;aime pas trop la mouvance positivisme qui tend \u00e0 vouloir toujours vivre dans un monde merveilleux, il faut accepter pour le coup qu&#39;on ait des bons et moins bon moment, typiquement je trouve \u00e7a malsain les personnes qui vivent les ruptures comme si \u00e7a leur faisait rien, ou qui consomment sans prendre le temps de ressentir ce qu&#39;il se passe, de le comprendre et de le dig\u00e9rer.", "textOriginal": "Je ne te suis pas forc\u00e9ment sur ce sentier l\u00e0, c'est vrai qu'on ne peut pas choisir le monde tel qu'il est, mais ce qui nous \u00e9nerve, n'est pas tant juste une diff\u00e9rence id\u00e9ologique mais bien la r\u00e9sultante du monde tel qu'il est qui ne nous apporte pas ce dont on a besoin. Ce genre de raisonnement am\u00e8ne \u00e0 des raisonnements type bouddhisme ou il y a une acceptation de tout, ce qui a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s pratique pour pousser des populations enti\u00e8res \u00e0 accepter un asservissement et une pauvret\u00e9. Alors peut \u00eatre qu'il faut choisir un juste milieux, mais garder cette col\u00e8re, cette frustration c'est aussi garder cette possibilit\u00e9 de changer les choses. Je ne crois pas qu'on choisi ses \u00e9motions on les ressent. Et je ne suis pas s\u00fbr qu'on puisse dire que la d\u00e9pression est une \u00e9motion, c'est plus un \u00e9tat g\u00e9n\u00e9ral d'esprit. J'aime pas trop la mouvance positivisme qui tend \u00e0 vouloir toujours vivre dans un monde merveilleux, il faut accepter pour le coup qu'on ait des bons et moins bon moment, typiquement je trouve \u00e7a malsain les personnes qui vivent les ruptures comme si \u00e7a leur faisait rien, ou qui consomment sans prendre le temps de ressentir ce qu'il se passe, de le comprendre et de le dig\u00e9rer.", "authorDisplayName": "Gauloiseries d'un ph\u00e9nix", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJyp2UDQUIlzLdL515f7cYgYb7WE99sKRcBnYL3Z=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UClJPbtxjWvigga9LCuW1o9w", "authorChannelId": {"value": "UClJPbtxjWvigga9LCuW1o9w"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 0, "publishedAt": "2020-06-17T02:18:21Z", "updatedAt": "2020-06-17T02:18:21Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 0, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "DzRKf6bl4FCf4Ad7ILTWaHkH7i0", "id": "UgyHHKoLSPje-Y-Jnol4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "JisYRj4jL43aEuUYeaCXl9nM9bE", "id": "UgyHHKoLSPje-Y-Jnol4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "Y&#39;a aussi, malheureusement, un ph\u00e9nom\u00e8ne d&#39;acharnement d&#39;\u00e9v\u00e9nements n\u00e9gatifs de la vie qui fait que des gens ne sont plus en mesure de chercher \u00e0 aller mieux puisque, finalement, leur vie a d\u00e9cid\u00e9 de ne pas aller et qu&#39;il y a visiblement rien \u00e0 faire. Je pense honn\u00eatement qu&#39;un syst\u00e8me de vases communicants existe dans le principe du bonheur et que ces vases sont in\u00e9gaux. Toutefois, ta vid\u00e9o est agr\u00e9able, positive et son \u00e9lan de bont\u00e9 est visible donc merci malgr\u00e9 tout pour \u00e7a.", "textOriginal": "Y'a aussi, malheureusement, un ph\u00e9nom\u00e8ne d'acharnement d'\u00e9v\u00e9nements n\u00e9gatifs de la vie qui fait que des gens ne sont plus en mesure de chercher \u00e0 aller mieux puisque, finalement, leur vie a d\u00e9cid\u00e9 de ne pas aller et qu'il y a visiblement rien \u00e0 faire. Je pense honn\u00eatement qu'un syst\u00e8me de vases communicants existe dans le principe du bonheur et que ces vases sont in\u00e9gaux. Toutefois, ta vid\u00e9o est agr\u00e9able, positive et son \u00e9lan de bont\u00e9 est visible donc merci malgr\u00e9 tout pour \u00e7a.", "authorDisplayName": "Wolf SystemeD", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJwMHemvEbOGUIzWL-BNhEc_LPfDorAsiA9v35pB=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UC2pHX9WbnGHeZvgVA3SuS6w", "authorChannelId": {"value": "UC2pHX9WbnGHeZvgVA3SuS6w"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 1, "publishedAt": "2020-05-07T23:53:25Z", "updatedAt": "2020-05-07T23:53:25Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 0, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "dB0QX7MKwjBYMcm1wzkCfuEPRfE", "id": "Ugw0zRtBtYcom-goBqJ4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "3Ah6D1APDUTIW0iUzYh3hyB518g", "id": "Ugw0zRtBtYcom-goBqJ4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "Cookie : j&#39;adore cette cha\u00eene. En particulier cette s\u00e9rie d\u00e9battons mieux. Merci ! <br /><br />Lemon : Je suis vraiment sceptique quant \u00e0 cette id\u00e9e de choisir nos \u00e9motions. Il me semble m\u00eame que c&#39;est une id\u00e9e possiblement n\u00e9faste. Qu&#39;on puisse trouver des facteurs qui influent nos \u00e9motions, OK. Mais les choisir ? Je per\u00e7ois \u00e7a comme une invitation \u00e0 ne pas \u00e9couter ses \u00e9motions et \u00e0 s&#39;obstiner dans des actions qui nous sont n\u00e9fastes. Tu proposes de cultiver un engouement pour les math\u00e9matiques, mais il y a peut-\u00eatre des gens pour qui \u00e7a n&#39;apporterait strictement rien de s&#39;obstiner \u00e0 essayer d&#39;aimer les maths, voire ils se feraient tout simplement du mal. Un exemple personnel : il y a dans mon entourage une personne avec qui j&#39;ai eu longtemps des \u00e9changes disons non satisfaisants, frustrants. J&#39;ai longtemps fait des efforts pour continuer \u00e0 c\u00f4toyer cette personne (pour diverses raisons), en me disant que fallait que je me d\u00e9tende et que j&#39;accepte les aspects qui me d\u00e9plaisent chez cette personne. Quand j&#39;ai d\u00e9cid\u00e9 d&#39;arr\u00eater de la voir, \u00e7a m&#39;a fait beaucoup de bien. Je n&#39;arrivais pas \u00e0 &quot;choisir&quot; d&#39;avoir des \u00e9motions positives au contact de cette personne. Et avoir essay\u00e9 longtemps m&#39;a \u00e9t\u00e9 n\u00e9faste. Je vois pas mal de commentaires qui minimisent les propos de L\u00ea, en disant qu&#39;il parle seulement d&#39;\u00e9viter les situations qui g\u00e9n\u00e8rent des \u00e9motions n\u00e9gatives, mais il parle bien &quot;choisir&quot; ou de &quot;controler&quot; nos \u00e9motions. Je pense qu&#39;on peut influer sur nos \u00e9motions par notre comportement (c&#39;est assez \u00e9vident, haha !), mais pas qu&#39;on puisse simplement les choisir. Peut-\u00eatre que ce n&#39;est pas ce que tu voulais dire. Dans ce cas  cela demande un \u00e9claircissement et une correction. <br />Cookie : Il y a tout de m\u00eame des id\u00e9es int\u00e9ressantes dans la vid\u00e9o. En particulier l&#39;id\u00e9e d&#39;\u00e9viter les situations qui g\u00e9n\u00e8rent des \u00e9motions n\u00e9gatives, m\u00eame si elle a l&#39;air d&#39;aller de soi, me semble int\u00e9ressante. Encore une fois un grand merci pour le contenu de qualit\u00e9 sur la cha\u00eene  ! Et d\u00e9sol\u00e9 si le lemon est disproportionnellement long.", "textOriginal": "Cookie : j'adore cette cha\u00eene. En particulier cette s\u00e9rie d\u00e9battons mieux. Merci ! \n\nLemon : Je suis vraiment sceptique quant \u00e0 cette id\u00e9e de choisir nos \u00e9motions. Il me semble m\u00eame que c'est une id\u00e9e possiblement n\u00e9faste. Qu'on puisse trouver des facteurs qui influent nos \u00e9motions, OK. Mais les choisir ? Je per\u00e7ois \u00e7a comme une invitation \u00e0 ne pas \u00e9couter ses \u00e9motions et \u00e0 s'obstiner dans des actions qui nous sont n\u00e9fastes. Tu proposes de cultiver un engouement pour les math\u00e9matiques, mais il y a peut-\u00eatre des gens pour qui \u00e7a n'apporterait strictement rien de s'obstiner \u00e0 essayer d'aimer les maths, voire ils se feraient tout simplement du mal. Un exemple personnel : il y a dans mon entourage une personne avec qui j'ai eu longtemps des \u00e9changes disons non satisfaisants, frustrants. J'ai longtemps fait des efforts pour continuer \u00e0 c\u00f4toyer cette personne (pour diverses raisons), en me disant que fallait que je me d\u00e9tende et que j'accepte les aspects qui me d\u00e9plaisent chez cette personne. Quand j'ai d\u00e9cid\u00e9 d'arr\u00eater de la voir, \u00e7a m'a fait beaucoup de bien. Je n'arrivais pas \u00e0 \"choisir\" d'avoir des \u00e9motions positives au contact de cette personne. Et avoir essay\u00e9 longtemps m'a \u00e9t\u00e9 n\u00e9faste. Je vois pas mal de commentaires qui minimisent les propos de L\u00ea, en disant qu'il parle seulement d'\u00e9viter les situations qui g\u00e9n\u00e8rent des \u00e9motions n\u00e9gatives, mais il parle bien \"choisir\" ou de \"controler\" nos \u00e9motions. Je pense qu'on peut influer sur nos \u00e9motions par notre comportement (c'est assez \u00e9vident, haha !), mais pas qu'on puisse simplement les choisir. Peut-\u00eatre que ce n'est pas ce que tu voulais dire. Dans ce cas  cela demande un \u00e9claircissement et une correction. \nCookie : Il y a tout de m\u00eame des id\u00e9es int\u00e9ressantes dans la vid\u00e9o. En particulier l'id\u00e9e d'\u00e9viter les situations qui g\u00e9n\u00e8rent des \u00e9motions n\u00e9gatives, m\u00eame si elle a l'air d'aller de soi, me semble int\u00e9ressante. Encore une fois un grand merci pour le contenu de qualit\u00e9 sur la cha\u00eene  ! Et d\u00e9sol\u00e9 si le lemon est disproportionnellement long.", "authorDisplayName": "Fran\u00e7ois G\u00e9n\u00e9rau", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJzrGm_qYlBr5xJ193vVUcMUmlsPPAUkV4B3FA=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UCbjIVIdIH0F_ILJYc-GODuA", "authorChannelId": {"value": "UCbjIVIdIH0F_ILJYc-GODuA"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 0, "publishedAt": "2019-09-17T09:42:53Z", "updatedAt": "2019-09-17T09:42:53Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 0, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "ST-KSmk7MiOG2Hi3mEwR-Mmi75s", "id": "UgyAMPaiL0ZgSuoerLp4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "6wvnDzk1JQwcCSFewa5IqS5x7BY", "id": "UgyAMPaiL0ZgSuoerLp4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "Merci beaucoup pour cette vid\u00e9o.<br />J&#39;\u00e9tais moi m\u00eame tr\u00e8s sceptique au fait de pouvoir choisir ses \u00e9motions. Cependant je suis tomb\u00e9 sur le merveilleux Podcast &quot;De Sentir Bien&quot; De Esther Taillifet. Je conseil d&#39;\u00e9couter les 5 premiers \u00e9pisodes \u00e0 tout ceux qui veulent savoir &quot;Comment choisir ses \u00e9motions&quot; ou tout ceux qui pensent que c&#39;est impossible.<br /><br />Elle expos\u00e9 un mod\u00e8le qu&#39;elle tire des \u00e9crits de Brooke Castillo qui fait une diff\u00e9rence entre<br />-le contexte, sur lequel on a aucun contr\u00f4le &quot;exemple : les gens m&#39;ont insult\u00e9 sur Twitter&quot; <br />-la pens\u00e9e sur laquelle on a un contr\u00f4le, qui d\u00e9coule du contexte &quot;j&#39;ai \u00e9cris un mauvais article sur Le Monde&quot;<br />-l&#39;\u00e9motion sur laquelle nous n&#39;avons pas de contr\u00f4le, qui d\u00e9coule de la pens\u00e9e &quot;frustration / col\u00e8re&quot;<br />-l&#39;action (ou l&#39;inaction) qui d\u00e9coule de l&#39;\u00e9motion &quot;je vais rien faire et d\u00e9prim\u00e9 pendant 3 jours&quot;.<br /><br /><a href=\"http://www.youtube.com/results?search_query=%23TousLesModelesSontFauxMaisCertainsSontUtiles\">#TousLesModelesSontFauxMaisCertainsSontUtiles</a><br /><br />Voil\u00e0 en r\u00e9sum\u00e9. Elle explique super bien et elle explique avec des arguments tr\u00e8s rationnels.<br /><br />Si vous faite partis de la communaut\u00e9 Science 4 All et que vous \u00eates sceptique sur le fait d&#39;avoir un pouvoir sur ses \u00e9motions, alors je crois que vous \u00eates pr\u00eat \u00e0 changer vos curseurs bayesiens sur \u00e7a, et que vous serez int\u00e9ress\u00e9 par son Podcast. \ud83d\udc4d", "textOriginal": "Merci beaucoup pour cette vid\u00e9o.\nJ'\u00e9tais moi m\u00eame tr\u00e8s sceptique au fait de pouvoir choisir ses \u00e9motions. Cependant je suis tomb\u00e9 sur le merveilleux Podcast \"De Sentir Bien\" De Esther Taillifet. Je conseil d'\u00e9couter les 5 premiers \u00e9pisodes \u00e0 tout ceux qui veulent savoir \"Comment choisir ses \u00e9motions\" ou tout ceux qui pensent que c'est impossible.\n\nElle expos\u00e9 un mod\u00e8le qu'elle tire des \u00e9crits de Brooke Castillo qui fait une diff\u00e9rence entre\n-le contexte, sur lequel on a aucun contr\u00f4le \"exemple : les gens m'ont insult\u00e9 sur Twitter\" \n-la pens\u00e9e sur laquelle on a un contr\u00f4le, qui d\u00e9coule du contexte \"j'ai \u00e9cris un mauvais article sur Le Monde\"\n-l'\u00e9motion sur laquelle nous n'avons pas de contr\u00f4le, qui d\u00e9coule de la pens\u00e9e \"frustration / col\u00e8re\"\n-l'action (ou l'inaction) qui d\u00e9coule de l'\u00e9motion \"je vais rien faire et d\u00e9prim\u00e9 pendant 3 jours\".\n\n#TousLesModelesSontFauxMaisCertainsSontUtiles\n\nVoil\u00e0 en r\u00e9sum\u00e9. Elle explique super bien et elle explique avec des arguments tr\u00e8s rationnels.\n\nSi vous faite partis de la communaut\u00e9 Science 4 All et que vous \u00eates sceptique sur le fait d'avoir un pouvoir sur ses \u00e9motions, alors je crois que vous \u00eates pr\u00eat \u00e0 changer vos curseurs bayesiens sur \u00e7a, et que vous serez int\u00e9ress\u00e9 par son Podcast. \ud83d\udc4d", "authorDisplayName": "Morgan Klein", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJxGcS97Ky2YAGK9ZyY-sZ3Y4T9u-n3l7swo-H2yWJc=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UCcZ9-m9ZM3LR0yMcZjiiboA", "authorChannelId": {"value": "UCcZ9-m9ZM3LR0yMcZjiiboA"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 0, "publishedAt": "2019-08-23T17:57:22Z", "updatedAt": "2019-08-23T17:57:22Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 0, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "j28DDeg4tVb086D-mNceu-nU4Xg", "id": "Ugx9WcE589E8Wk0wutl4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "EZcJPYemAZV-tIVeQADXaCm7Bf8", "id": "Ugx9WcE589E8Wk0wutl4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "Tu d\u00e9borde un peu sur des sujets qui ne sont pas &quot;les tiens&quot; et c&#39;est dommage car de mon point de vu tu dis des b\u00eatises capable d&#39;enfoncer les gens dans leur pathologie ... je suis psy TCC au passage.", "textOriginal": "Tu d\u00e9borde un peu sur des sujets qui ne sont pas \"les tiens\" et c'est dommage car de mon point de vu tu dis des b\u00eatises capable d'enfoncer les gens dans leur pathologie ... je suis psy TCC au passage.", "authorDisplayName": "simondiv", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJxW5bba_J1lCeIbcp5YhSpAAiuv_jVHRteOzg=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UC1ut1XjhHhkEXTCbqi5DpPQ", "authorChannelId": {"value": "UC1ut1XjhHhkEXTCbqi5DpPQ"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 0, "publishedAt": "2019-08-14T10:14:09Z", "updatedAt": "2019-08-14T10:14:09Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 0, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "WAnPRA4n-SQP2cB_a9kcRueSUXA", "id": "Ugz9yTzd5ual7GHpZnl4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "8SudMymWLCjfYxN0eozdY1Bj4P8", "id": "Ugz9yTzd5ual7GHpZnl4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "Et oui, L\u00ea. Tu as fait l&#39;exp\u00e9rience de la d\u00e9sillusion. La prochaine, ce sera de te r\u00e9soudre \u00e0 accepter ces moments de d\u00e9pression, de r\u00e9signation, base n\u00e9cessaire pour passer \u00e0 autre chose..., \u00e0 faire preuve d&#39;humilit\u00e9 vis \u00e0 vis de tes rationalisations.<br />Tu sembles trop id\u00e9aliser les gens qui, au regard de leur hauts niveaux de dipl\u00f4me en sciences, devraient \u00eatre humbles.<br />Ben en fait, c&#39;est le contraire. Plus tu rentres dans la cat\u00e9gorie des sachants (dipl\u00f4m\u00e9s +++), plus tu crois savoir, plus t&#39;es born\u00e9... .", "textOriginal": "Et oui, L\u00ea. Tu as fait l'exp\u00e9rience de la d\u00e9sillusion. La prochaine, ce sera de te r\u00e9soudre \u00e0 accepter ces moments de d\u00e9pression, de r\u00e9signation, base n\u00e9cessaire pour passer \u00e0 autre chose..., \u00e0 faire preuve d'humilit\u00e9 vis \u00e0 vis de tes rationalisations.\nTu sembles trop id\u00e9aliser les gens qui, au regard de leur hauts niveaux de dipl\u00f4me en sciences, devraient \u00eatre humbles.\nBen en fait, c'est le contraire. Plus tu rentres dans la cat\u00e9gorie des sachants (dipl\u00f4m\u00e9s +++), plus tu crois savoir, plus t'es born\u00e9... .", "authorDisplayName": "Olivier Morisset", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJzds5ENlebiJmWyQmGwBCTTj4-AGwg_k1V_SA=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UC1KtU7pTAIldAMOcPxd5Xzg", "authorChannelId": {"value": "UC1KtU7pTAIldAMOcPxd5Xzg"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 0, "publishedAt": "2019-08-13T05:33:12Z", "updatedAt": "2019-08-13T05:33:12Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 0, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "Gp65EFK1BkP23AzclWyf9kjvWyg", "id": "UgxVW-oe7NOvrkunJ794AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "OVKbULwPdQowiLUw1yl2gYUZJZE", "id": "UgxVW-oe7NOvrkunJ794AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "Moralit\u00e9... tu as pris le monde tel qu\u2019il est pour le monde tel que L\u00ea. <br /><a href=\"http://www.youtube.com/results?search_query=%23pardon\">#pardon</a>", "textOriginal": "Moralit\u00e9... tu as pris le monde tel qu\u2019il est pour le monde tel que L\u00ea. \n#pardon", "authorDisplayName": "Addi S. Koon", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJxtTm4hUcWJ2SR6LxBq-kcIEKyIBZ3UjHIjzgYLEg=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UCbGAOmgBHngeXbsM8_DE9Ww", "authorChannelId": {"value": "UCbGAOmgBHngeXbsM8_DE9Ww"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 0, "publishedAt": "2019-08-12T17:54:02Z", "updatedAt": "2019-08-12T17:54:02Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 0, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "72XW19OpzC_ToxWLGyYUu6G-wEY", "id": "UgwenwBJGHlL3lkgCvh4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "yieE-6aT-qU31M7WJV7Ryn31qEI", "id": "UgwenwBJGHlL3lkgCvh4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "Est-ce qu&#39;\u00eatre triste ou d\u00e9prim\u00e9 \u00e0 un moment peut pas permettre d&#39;aller mieux le reste du temps, de mieux rebondir ? Par exemple sans ces trois jours d&#39;\u00e9motions n\u00e9gatives on aurait peut \u00eatre pas eu cette vid\u00e9o. Comme quoi m\u00eame si c&#39;\u00e9tait plut\u00f4t mauvais sur le moment, \u00e7a peut donner du bon par la suite !<br />Mille cookies \u00e0 toi ! :D", "textOriginal": "Est-ce qu'\u00eatre triste ou d\u00e9prim\u00e9 \u00e0 un moment peut pas permettre d'aller mieux le reste du temps, de mieux rebondir ? Par exemple sans ces trois jours d'\u00e9motions n\u00e9gatives on aurait peut \u00eatre pas eu cette vid\u00e9o. Comme quoi m\u00eame si c'\u00e9tait plut\u00f4t mauvais sur le moment, \u00e7a peut donner du bon par la suite !\nMille cookies \u00e0 toi ! :D", "authorDisplayName": "OchibaKid", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJxTLOVSZyCY9QNpT-lVnVP_oR0bt1DZjcclDDKB=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UCTt4-9Xc7b-ySRzk9apx1xg", "authorChannelId": {"value": "UCTt4-9Xc7b-ySRzk9apx1xg"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 0, "publishedAt": "2019-08-12T17:41:15Z", "updatedAt": "2019-08-12T17:41:15Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 0, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "zzMxoEP4zohX7RJJd7T2oekuOO4", "id": "UgxqdlLjXBuQ2CD9Dil4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "mtJiT9RuLS52u3XXM0ONRhv2nkI", "id": "UgxqdlLjXBuQ2CD9Dil4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "Voir les travaux de Paul Eckman sur la lecture des \u00e9motions. Lire les \u00e9motions chez les autres et chez soi est la premi\u00e8re \u00e9tape pour mieux les utiliser", "textOriginal": "Voir les travaux de Paul Eckman sur la lecture des \u00e9motions. Lire les \u00e9motions chez les autres et chez soi est la premi\u00e8re \u00e9tape pour mieux les utiliser", "authorDisplayName": "stephane vernede", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJyECfcDixL_HwHyqTpLl05tlnuq-lfLBWAqOA=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UCX5z9KAbx8MMaXz4bR3TUng", "authorChannelId": {"value": "UCX5z9KAbx8MMaXz4bR3TUng"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 0, "publishedAt": "2019-08-11T20:38:11Z", "updatedAt": "2019-08-11T20:38:11Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 0, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "nBQc_f-MrXp4tLQqXQd2yhhh_3s", "id": "UgzKNkaVd-0DkvYXiYp4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "57lYdXxl7C9eWrhHOCDqc5Rz1pU", "id": "UgzKNkaVd-0DkvYXiYp4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "Je n&#39;ai pas l&#39;impression que le livre de David Burns soit traduit. C&#39;est bien dommage, moi qui voulait l&#39;offrir. J&#39;esp\u00e8re que \u00e7a viendra.", "textOriginal": "Je n'ai pas l'impression que le livre de David Burns soit traduit. C'est bien dommage, moi qui voulait l'offrir. J'esp\u00e8re que \u00e7a viendra.", "authorDisplayName": "Franck Buonomo", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJzgK6q8W9WfqRtFVBfXKhVlHlsrs9T8_RXQn7WDSw=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UCDxTjTb-fdgmB42DEfsOClw", "authorChannelId": {"value": "UCDxTjTb-fdgmB42DEfsOClw"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 0, "publishedAt": "2019-08-10T08:06:35Z", "updatedAt": "2019-08-10T08:06:35Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 0, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "oXF2tOFAklY4Dvauo-e1rUaV6tk", "id": "Ugw_LD28xlw41TYAu_N4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "KRexXsT_Ex8Tv67GxaNIK7lMbso", "id": "Ugw_LD28xlw41TYAu_N4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "Je suis enti\u00e8rement d&#39;accord avec toi, cependant je pense que la fatigue joue un r\u00f4le extr\u00eamement important dans la capacit\u00e9 \u00e0 choisir ses \u00e9motions : on sera tr\u00e8s facilement irritable, sujet \u00e0 une tristesse pour un rien...<br />Cela est encore plus \u00e9vident lorsque l&#39;on compare un groupe de deux personnes fatigu\u00e9es, o\u00f9 il y aura de la tension \u00e0 un moment ou \u00e0 un autre \u00e0 un groupe compos\u00e9 d&#39;une personne en forme et une fatigu\u00e9e : malgr\u00e9 les passages irrit\u00e9s de la personne fatigu\u00e9e (qui parlera s\u00fbrement avec &#39;&#39;m\u00e9pris&#39;&#39;, m\u00e9chancet\u00e9...) l&#39;autre ne rentrera pas dans le jeu (dans la mesure de l&#39;acceptable).<br />Je pense vraiment, d&#39;exp\u00e9rience personnelle et d&#39;observations \u00e0 plusieurs reprises, que la fatigue joue un r\u00f4le capital (surtout dans la cr\u00e9ation de conflit).", "textOriginal": "Je suis enti\u00e8rement d'accord avec toi, cependant je pense que la fatigue joue un r\u00f4le extr\u00eamement important dans la capacit\u00e9 \u00e0 choisir ses \u00e9motions : on sera tr\u00e8s facilement irritable, sujet \u00e0 une tristesse pour un rien...\nCela est encore plus \u00e9vident lorsque l'on compare un groupe de deux personnes fatigu\u00e9es, o\u00f9 il y aura de la tension \u00e0 un moment ou \u00e0 un autre \u00e0 un groupe compos\u00e9 d'une personne en forme et une fatigu\u00e9e : malgr\u00e9 les passages irrit\u00e9s de la personne fatigu\u00e9e (qui parlera s\u00fbrement avec ''m\u00e9pris'', m\u00e9chancet\u00e9...) l'autre ne rentrera pas dans le jeu (dans la mesure de l'acceptable).\nJe pense vraiment, d'exp\u00e9rience personnelle et d'observations \u00e0 plusieurs reprises, que la fatigue joue un r\u00f4le capital (surtout dans la cr\u00e9ation de conflit).", "authorDisplayName": "Basile GANDON", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJx45CXeRQ0FqfN-6wKY0WUTXSWL2HDxZ-H67g=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UCPxR4kzTs_6VXyNzU_03EIg", "authorChannelId": {"value": "UCPxR4kzTs_6VXyNzU_03EIg"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 0, "publishedAt": "2019-08-05T20:11:48Z", "updatedAt": "2019-08-05T20:12:37Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 0, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "8_CnfPIeefICutmGhLX0mX3kW2Y", "id": "UgxWaF9OX6c6IDb9zo94AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "IGvJYkaYnBFC2vgu_WSmNGymbCk", "id": "UgxWaF9OX6c6IDb9zo94AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "raison instrumentale, pens\u00e9e positive exclusives, que dire ...\u00a0<br />Le gentil bayesianiste ne devrait peut-\u00eatre pas faire l&#39;\u00e9conomie de la philosophie ou du droit<br />et ce m\u00eame s\u2019il d\u00e9tient la formule du savoir ..", "textOriginal": "raison instrumentale, pens\u00e9e positive exclusives, que dire ...\u00a0\nLe gentil bayesianiste ne devrait peut-\u00eatre pas faire l'\u00e9conomie de la philosophie ou du droit\net ce m\u00eame s\u2019il d\u00e9tient la formule du savoir ..", "authorDisplayName": "sylva", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJz06nGE8UHrz4EajB0lWFF_qJWYaqrc9DDexw=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UCEhEjfmhac6RK-zHbx7c8hA", "authorChannelId": {"value": "UCEhEjfmhac6RK-zHbx7c8hA"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 0, "publishedAt": "2019-08-05T13:50:22Z", "updatedAt": "2019-08-05T16:09:46Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 0, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "smqd_hyqDGf3hgjfcaqJIwmTH08", "id": "Ugy7NBW5x0jzQsnxP8N4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "T8kpHArd3VpnU1wbsPsjMYOtSS0", "id": "Ugy7NBW5x0jzQsnxP8N4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "Salut ! Je tenais \u00e0 te f\u00e9liciter pour ton travail, ton mon soutien face \u00e0 ces gens qui t&#39;ont bless\u00e9.<br /><br />Il y a h\u00e9las deux sujets qu&#39;il faut \u00e9viter quand on s&#39;adresse \u00e0 plein de monde : la politique, et la religion. Sit\u00f4t que tu t&#39;engages dans ces sujets, il faut t&#39;attendre \u00e0 te recevoir des torrents de merde, et peu importe de quel bord tu es. Les r\u00e9actions sont agressives, et surtout irrationnelles : tu auras beau avoir un point de vue tr\u00e8s argument\u00e9, tu ne t&#39;en sortiras pas indemne.<br />Et \u00e9videmment, le sujet de l&#39;intelligence artificielle qui s&#39;approche de l&#39;homme peut heurter certaines croyances religieuses.<br /><br />C&#39;est comme le jour ou tu as avais sorti une vid\u00e9o ou tu parlais des v\u00e9gan, de ce que tu mangeais, je me suis pris la t\u00eate entre les mains et je me suis dit &quot;mais oulala, pourquoi a t il besoin de parler de \u00e7a !&quot;<br /><br />Quoiqu&#39;il en soit, ne d\u00e9prime pas \u00e0 cause de quelques mauvais commentaires, toi qui est matheux fait des statistiques : pour un commentaire haineux, combien as tu de dizaines, ou de centaines de commentaires te f\u00e9licitant pour ton travail ? M\u00eame si on n&#39;a l&#39;impression de ne voir que le haineux, pense \u00e0 tous les gens qui admirent ton travail ! :)", "textOriginal": "Salut ! Je tenais \u00e0 te f\u00e9liciter pour ton travail, ton mon soutien face \u00e0 ces gens qui t'ont bless\u00e9.\n\nIl y a h\u00e9las deux sujets qu'il faut \u00e9viter quand on s'adresse \u00e0 plein de monde : la politique, et la religion. Sit\u00f4t que tu t'engages dans ces sujets, il faut t'attendre \u00e0 te recevoir des torrents de merde, et peu importe de quel bord tu es. Les r\u00e9actions sont agressives, et surtout irrationnelles : tu auras beau avoir un point de vue tr\u00e8s argument\u00e9, tu ne t'en sortiras pas indemne.\nEt \u00e9videmment, le sujet de l'intelligence artificielle qui s'approche de l'homme peut heurter certaines croyances religieuses.\n\nC'est comme le jour ou tu as avais sorti une vid\u00e9o ou tu parlais des v\u00e9gan, de ce que tu mangeais, je me suis pris la t\u00eate entre les mains et je me suis dit \"mais oulala, pourquoi a t il besoin de parler de \u00e7a !\"\n\nQuoiqu'il en soit, ne d\u00e9prime pas \u00e0 cause de quelques mauvais commentaires, toi qui est matheux fait des statistiques : pour un commentaire haineux, combien as tu de dizaines, ou de centaines de commentaires te f\u00e9licitant pour ton travail ? M\u00eame si on n'a l'impression de ne voir que le haineux, pense \u00e0 tous les gens qui admirent ton travail ! :)", "authorDisplayName": "Fred M", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJymSAp-DPkSdQSN9pwVKVXP5pi2vrkbGJ9Fmw5xj9U=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UCUPdsqz4D-xkfde2s52veJg", "authorChannelId": {"value": "UCUPdsqz4D-xkfde2s52veJg"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 0, "publishedAt": "2019-08-05T08:03:02Z", "updatedAt": "2019-08-05T08:03:02Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 0, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "hbTxYa6xzRqBs3gOiV_LOATZsiY", "id": "UgyGKt2Yv46fPIpQ0kF4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "7nEVyPLZJiiFqbJdKJo0VO8hPxk", "id": "UgyGKt2Yv46fPIpQ0kF4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "Pour g\u00e9rer les \u00e9motions, essai de faire un peu de coh\u00e9rence cardiaque.", "textOriginal": "Pour g\u00e9rer les \u00e9motions, essai de faire un peu de coh\u00e9rence cardiaque.", "authorDisplayName": "nORKy", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJwl5z8kc8mUZIelOTrNa9Ml-kJZqN0I2ikitane=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UCl6I01wg0sqAhbq4BOp2xcg", "authorChannelId": {"value": "UCl6I01wg0sqAhbq4BOp2xcg"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 0, "publishedAt": "2019-08-04T08:31:14Z", "updatedAt": "2019-08-04T08:31:14Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 0, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "np1a73o_CNV_QKwMinWdR73jc1s", "id": "UgxwdLuSWzEwpn1q6Zl4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "0-r6weMmzOopYWJBtp_PcFsmWqE", "id": "UgxwdLuSWzEwpn1q6Zl4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "Pour avoir \u00e9t\u00e9 bouddhiste pratiquant non croyant apr\u00e8s une d\u00e9pression s\u00e9v\u00e8re, je peux t\u00e9moigner que nous pouvons consciemment influencer les \u00e9motions de l&#39;instant. Si je passe sur le dogme (qui ne m&#39;a jamais int\u00e9ress\u00e9), il y a une r\u00e9flexion philosophique (dont je ne partage pas les conclusions) et des m\u00e9thodologies pragmatiques \u00e0 port\u00e9e de tous dans le bouddhisme. Pas \u00e0 pas, on arrive \u00e0 ne plus se laisser envahir par des \u00e9motions, dites n\u00e9gatives, et on arpente sa vie plus sainement. C&#39;est un choix d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 qui pour moi qui m&#39;a permis de comprendre que les \u00e9motions prennent uniquement la place qu&#39;on leurs laissent ; \u00e0 chacun de cultiver son esprit et de l&#39;amener l\u00e0 o\u00f9 on pense qu&#39;il s&#39;\u00e9panouira. Il y a toujours une excuse pour s&#39;\u00e9nerv\u00e9, mais aussi surement il y a toujours une mani\u00e8re de prendre les choses pour ne pas se br\u00fbler. J&#39;avoue que c&#39;est au quotidien qu&#39;il faut y travailler, \u00e7a prend beaucoup de temps, mais il y a de nombreuse \u00e9tapes observables qui t\u00e9moigne du progr\u00e8s que l&#39;on fait jours apr\u00e8s jours. Perso j&#39;ai commencer avec un livre de Mathieu Ricard &quot;Plaidoyer pour le bonheur&quot; sur les conseils d&#39;une amie et j&#39;ai senti qu&#39;il y avait quelques choses \u00e0 y prendre.<br />Autrement L\u00ea continu ton travail, c&#39;est toujours un plaisir de regarder tes vid\u00e9os m\u00eame si je me retrouve souvent largu\u00e9. Ton approche des sujets me conforte dans l&#39;id\u00e9e qu&#39;\u00e0 toute chose r\u00e9flexion est bonne et m&#39;encourage \u00e0 partager la beaut\u00e9 du monde avec un peu moins de hooliganisme.<br />Cela dit je reste convaincu que tu es nettement moins au niveau que ton toi du futur... <br />Merci \u00e0 toi.", "textOriginal": "Pour avoir \u00e9t\u00e9 bouddhiste pratiquant non croyant apr\u00e8s une d\u00e9pression s\u00e9v\u00e8re, je peux t\u00e9moigner que nous pouvons consciemment influencer les \u00e9motions de l'instant. Si je passe sur le dogme (qui ne m'a jamais int\u00e9ress\u00e9), il y a une r\u00e9flexion philosophique (dont je ne partage pas les conclusions) et des m\u00e9thodologies pragmatiques \u00e0 port\u00e9e de tous dans le bouddhisme. Pas \u00e0 pas, on arrive \u00e0 ne plus se laisser envahir par des \u00e9motions, dites n\u00e9gatives, et on arpente sa vie plus sainement. C'est un choix d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 qui pour moi qui m'a permis de comprendre que les \u00e9motions prennent uniquement la place qu'on leurs laissent ; \u00e0 chacun de cultiver son esprit et de l'amener l\u00e0 o\u00f9 on pense qu'il s'\u00e9panouira. Il y a toujours une excuse pour s'\u00e9nerv\u00e9, mais aussi surement il y a toujours une mani\u00e8re de prendre les choses pour ne pas se br\u00fbler. J'avoue que c'est au quotidien qu'il faut y travailler, \u00e7a prend beaucoup de temps, mais il y a de nombreuse \u00e9tapes observables qui t\u00e9moigne du progr\u00e8s que l'on fait jours apr\u00e8s jours. Perso j'ai commencer avec un livre de Mathieu Ricard \"Plaidoyer pour le bonheur\" sur les conseils d'une amie et j'ai senti qu'il y avait quelques choses \u00e0 y prendre.\nAutrement L\u00ea continu ton travail, c'est toujours un plaisir de regarder tes vid\u00e9os m\u00eame si je me retrouve souvent largu\u00e9. Ton approche des sujets me conforte dans l'id\u00e9e qu'\u00e0 toute chose r\u00e9flexion est bonne et m'encourage \u00e0 partager la beaut\u00e9 du monde avec un peu moins de hooliganisme.\nCela dit je reste convaincu que tu es nettement moins au niveau que ton toi du futur... \nMerci \u00e0 toi.", "authorDisplayName": "Geoconcept", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJzKx7MBSNd9jwWVVoCYudhUhyXGrp0FUFpM4qDt=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UCJgzyzcVV6Co4hamezAZq3A", "authorChannelId": {"value": "UCJgzyzcVV6Co4hamezAZq3A"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 0, "publishedAt": "2019-08-03T09:54:30Z", "updatedAt": "2019-08-03T09:54:30Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 0, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "y8hgu3rXcP-0PNJoo8t5aa1k6No", "id": "UgyqPzVT0_VATasgZsR4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "TzXsdnev7W10LPysv73toKZcGiE", "id": "UgyqPzVT0_VATasgZsR4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "Encore merci pour ce partage de r\u00e9flexion.<br />C&#39;est vraiment super.", "textOriginal": "Encore merci pour ce partage de r\u00e9flexion.\nC'est vraiment super.", "authorDisplayName": "Oliver H", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJxM14RKRvB_ybzkqhPVirpw7c73eGlLwEFcJnksaQ=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UCL3eLuJ_WJStrmDkqZBx6Fg", "authorChannelId": {"value": "UCL3eLuJ_WJStrmDkqZBx6Fg"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 0, "publishedAt": "2019-08-02T23:32:19Z", "updatedAt": "2019-08-02T23:32:19Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 0, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "pt1PNrtVUoXY9UdyBImOLhZp_r0", "id": "Ugz0IitAowiXL4ljrZV4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "Ho-M4OED8mxA5-pw7gneoRPHlCI", "id": "Ugz0IitAowiXL4ljrZV4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "Salut L\u00ea, je suis tout \u00e0 fait d&#39;accord avec toi concernant cette id\u00e9e de &quot;contr\u00f4ler ses \u00e9motions&quot;. <br /><br /><br /><br />En effet, \u00e7a fait plus d&#39;un an maintenant que je passe presque une heure (matin et soir) sans m&#39;y forcer, \u00e0 sourire dans le miroir, \u00e0 rigoler, \u00e0 parler avec moi-m\u00eame, etc... <br /><br />Bien que je n&#39;ai jamais fait de d\u00e9pression/grosse d\u00e9prime, je trouve que c&#39;est toujours cool d&#39;apporter un peu de bonheur suppl\u00e9mentaire, surtout lorsque les deux objectifs de ma vie sont d&#39;atteindre au mieux l&#39;inaccessible v\u00e9rit\u00e9 de cet univers, et de maximiser le taux de &quot;bonheur&quot;&#39; au cours de ma vie, ce qui a mes yeux est le but de chaque humain, avec les besoins physiologiques", "textOriginal": "Salut L\u00ea, je suis tout \u00e0 fait d'accord avec toi concernant cette id\u00e9e de \"contr\u00f4ler ses \u00e9motions\". \n\n\n\nEn effet, \u00e7a fait plus d'un an maintenant que je passe presque une heure (matin et soir) sans m'y forcer, \u00e0 sourire dans le miroir, \u00e0 rigoler, \u00e0 parler avec moi-m\u00eame, etc... \n\nBien que je n'ai jamais fait de d\u00e9pression/grosse d\u00e9prime, je trouve que c'est toujours cool d'apporter un peu de bonheur suppl\u00e9mentaire, surtout lorsque les deux objectifs de ma vie sont d'atteindre au mieux l'inaccessible v\u00e9rit\u00e9 de cet univers, et de maximiser le taux de \"bonheur\"' au cours de ma vie, ce qui a mes yeux est le but de chaque humain, avec les besoins physiologiques", "authorDisplayName": "Vivi 886", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJyPSBZbTTalxpz81PlTN_UAGApVtjgivA_bVA=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UCb23z1E190zU2fmJRYHhH0Q", "authorChannelId": {"value": "UCb23z1E190zU2fmJRYHhH0Q"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 0, "publishedAt": "2019-08-02T19:06:14Z", "updatedAt": "2019-08-02T19:06:14Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 0, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "_DQ9fPJOsb1koeDgHC9BwERcZ1Q", "id": "Ugxdai2Lu597wZHdzad4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "jBNJh4yX4ExXm6bd6I5SkJ6O-cw", "id": "Ugxdai2Lu597wZHdzad4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "C&#39;est super interessant l&#39;id\u00e9e de controler ses \u00e9motions. Le cerveau est un muscle, les emotions se travaillent comme n&#39;importe quel geste. Mais il faut pas idealiser non plus ses capacit\u00e9s non? Est ce que tu ne confond pas le Le tel qui devrait etre et le Le tel qu&#39;il est ? Par exemple, le Le tel qu&#39;il devrait etre ne devrai pas passer 3 jours a ne rien faire, mais le Le tel qu&#39;il est n&#39;as-t-il pas besoin de ces 3 jours pour repartir de plus belle ?<br />Merci bcp de continuer cette serie malgr\u00e9 les shitstrme et autres pb que ca peut entrainer, c&#39;est tr\u00e8s instructif", "textOriginal": "C'est super interessant l'id\u00e9e de controler ses \u00e9motions. Le cerveau est un muscle, les emotions se travaillent comme n'importe quel geste. Mais il faut pas idealiser non plus ses capacit\u00e9s non? Est ce que tu ne confond pas le Le tel qui devrait etre et le Le tel qu'il est ? Par exemple, le Le tel qu'il devrait etre ne devrai pas passer 3 jours a ne rien faire, mais le Le tel qu'il est n'as-t-il pas besoin de ces 3 jours pour repartir de plus belle ?\nMerci bcp de continuer cette serie malgr\u00e9 les shitstrme et autres pb que ca peut entrainer, c'est tr\u00e8s instructif", "authorDisplayName": "SerialPingoo", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJzwqRYBRUK2W937-N60Ut9BV3RFHP5nrzCAhJfr=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UCxdts3DcmEQWBRsI6z4S6rw", "authorChannelId": {"value": "UCxdts3DcmEQWBRsI6z4S6rw"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 0, "publishedAt": "2019-08-02T15:27:41Z", "updatedAt": "2019-08-02T15:27:41Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 0, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "nF0CfkuKTY8NAHLMxXcqqOcuYFk", "id": "UgzYbQS1B_zdIbHTEFx4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "tS8Zhk84hSNBmZ_YWzKcfoPPKKs", "id": "UgzYbQS1B_zdIbHTEFx4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "Le plus compliqu\u00e9 je trouve (pour moi en tout cas) c&#39;est de r\u00e9ussir \u00e0 penser \u00e0 les contr\u00f4ler dans un moment de conflit inattendue... un exemple pour situer le cadre de ma pens\u00e9e, vous faites une chose quelque chose et une personne vient vous couper dans ce que vous faites en vous gueulant dessus pour un contexte compl\u00e8tement diff\u00e9rent .... c&#39;est comme si on passait de 0 \u00e0 100 en quelques millisecondes... s&#39;il y a bien un moment que j&#39;aimerais ma\u00eetriser c&#39;est ce genre de situations, pour appliquer ce que je m&#39;efforce de faire dans des situations plus calmes o\u00f9 on a le temps de voir arriver ... <br /><br />Comment vous g\u00e9rez ce type de situations vous autres?", "textOriginal": "Le plus compliqu\u00e9 je trouve (pour moi en tout cas) c'est de r\u00e9ussir \u00e0 penser \u00e0 les contr\u00f4ler dans un moment de conflit inattendue... un exemple pour situer le cadre de ma pens\u00e9e, vous faites une chose quelque chose et une personne vient vous couper dans ce que vous faites en vous gueulant dessus pour un contexte compl\u00e8tement diff\u00e9rent .... c'est comme si on passait de 0 \u00e0 100 en quelques millisecondes... s'il y a bien un moment que j'aimerais ma\u00eetriser c'est ce genre de situations, pour appliquer ce que je m'efforce de faire dans des situations plus calmes o\u00f9 on a le temps de voir arriver ... \n\nComment vous g\u00e9rez ce type de situations vous autres?", "authorDisplayName": "laurent quark", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJxCqUqQyqUJADpVV5K8j_60AySPzG9H0GJSpB62Fw=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UCq8_Ux7JuBB24K7TrGoLWjw", "authorChannelId": {"value": "UCq8_Ux7JuBB24K7TrGoLWjw"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 0, "publishedAt": "2019-08-02T12:35:23Z", "updatedAt": "2019-08-02T12:36:49Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 0, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "z5ih6he2dJ_lbvLHZrdF5tJ5B_I", "id": "Ugzu6P9BZ2LvlYJB1J14AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "uVWN9Fx0XkFB44M1I3nXRk5UKoQ", "id": "Ugzu6P9BZ2LvlYJB1J14AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "Tout d&#39;abord, tu as toute ma sympathie et tous mes encouragements. Je me tiens \u00e0 distance des r\u00e9seaux sociaux car je consid\u00e8re justement qu&#39;ils apportent beaucoup de n\u00e9gativit\u00e9. Par contre, je pense qu&#39;il ne faut pas sur\u00e9avaluer notre capacit\u00e9 \u00e0 g\u00e9rer nos \u00e9motions, qui d\u00e9pendent effectivement de causes endog\u00e8nes et exog\u00e8nes. Etre dans le contr\u00f4le absolu de notre chimie me parait illusoire, et m\u00eame dangereux car culpabilisant. La d\u00e9pression \u00e9voqu\u00e9e est un bon exemple: tu l&#39;\u00e9voques comme une \u00e9motion alors que c&#39;est une maladie et un d\u00e9r\u00e8glement. Beaucoup ont le m\u00eame avis et c&#39;est une erreur qu&#39;il faut rectifier. Cela dit, ca reste une tr\u00e8s bonne id\u00e9e de s&#39;entourer positivement, d&#39;identifier et d&#39;\u00e9viter les \u00e9changes et relations toxiques pour soi. Et je termine en te renouvellant mon estime et ma sympathie ;-)", "textOriginal": "Tout d'abord, tu as toute ma sympathie et tous mes encouragements. Je me tiens \u00e0 distance des r\u00e9seaux sociaux car je consid\u00e8re justement qu'ils apportent beaucoup de n\u00e9gativit\u00e9. Par contre, je pense qu'il ne faut pas sur\u00e9avaluer notre capacit\u00e9 \u00e0 g\u00e9rer nos \u00e9motions, qui d\u00e9pendent effectivement de causes endog\u00e8nes et exog\u00e8nes. Etre dans le contr\u00f4le absolu de notre chimie me parait illusoire, et m\u00eame dangereux car culpabilisant. La d\u00e9pression \u00e9voqu\u00e9e est un bon exemple: tu l'\u00e9voques comme une \u00e9motion alors que c'est une maladie et un d\u00e9r\u00e8glement. Beaucoup ont le m\u00eame avis et c'est une erreur qu'il faut rectifier. Cela dit, ca reste une tr\u00e8s bonne id\u00e9e de s'entourer positivement, d'identifier et d'\u00e9viter les \u00e9changes et relations toxiques pour soi. Et je termine en te renouvellant mon estime et ma sympathie ;-)", "authorDisplayName": "Uriel Skall", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJyYUlAahYDR3zTv3Q4ispCR6qXgpkSqhnzfKtHD=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UCz1Ev-AhUUY9xZsxY1eaPOg", "authorChannelId": {"value": "UCz1Ev-AhUUY9xZsxY1eaPOg"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 1, "publishedAt": "2019-08-02T09:35:32Z", "updatedAt": "2019-08-02T09:35:32Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 0, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "DQjk345eTWnlTTmFzY0k_y9KVLI", "id": "UgyeKyJZ-gzcOT6S9cp4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "CxyxHkNOMK8lKIANL-JQYaE30i0", "id": "UgyeKyJZ-gzcOT6S9cp4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "pour mieux d\u00e9battre , j&#39;ai commenc\u00e9 par me taire , le truc c&#39;est qu&#39;apr\u00e8s je ne trouvais plus de raison pour parler ...  (^_^) <a href=\"http://www.youtube.com/results?search_query=%23po%C3%A9sie\">#po\u00e9sie</a>", "textOriginal": "pour mieux d\u00e9battre , j'ai commenc\u00e9 par me taire , le truc c'est qu'apr\u00e8s je ne trouvais plus de raison pour parler ...  (^_^) #po\u00e9sie", "authorDisplayName": "L' Esprit Po\u00e8te", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJxIKM2HpgocnT5XWJUHXpHlGsbzFVfDkeRnwbcUMQ=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UCKzDnfAUz_lyO3fBQCNjQJg", "authorChannelId": {"value": "UCKzDnfAUz_lyO3fBQCNjQJg"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 1, "publishedAt": "2019-08-01T23:35:22Z", "updatedAt": "2019-08-01T23:35:22Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 0, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "ISuDEiTpP8c_ubC5IrWZQnRv8G4", "id": "UgxlTNzzpjfCbqES0y54AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "7rrJBXCkVRkLEiEBV7u5OzPq-Rs", "id": "UgxlTNzzpjfCbqES0y54AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "Peut-\u00eatre se dire que &quot;dans ce quotidien, au fond, tout est aussi vrai que si l&#39;on pensait le contraire&quot; - le croire profond\u00e9ment - et admettre que ce qui compte, c&#39;est ce que l&#39;on vit et non ce que l&#39;on pense vivre ...  Le corps induit des pens\u00e9es et r\u00e9ciproquement. Si l&#39;environnement ext\u00e9rieur est, peu voire pas, contr\u00f4lable, les intentions volontaires peuvent se d\u00e9cider surtout si &quot;tout est aussi vrai que son contraire&quot;. Bien souvent ce qui paraissait mauvais se r\u00e9v\u00e8le bon \u00e0 la longue et r\u00e9ciproquement ... Une forme d&#39;intelligence n&#39;est-elle pas l&#39;intelligence \u00e9motionnelle ? Qui sait ? Quoiqu&#39;il en soit vos vid\u00e9os et votre d\u00e9marche d&#39;ensemble ouvrent les esprits. Bravo !", "textOriginal": "Peut-\u00eatre se dire que \"dans ce quotidien, au fond, tout est aussi vrai que si l'on pensait le contraire\" - le croire profond\u00e9ment - et admettre que ce qui compte, c'est ce que l'on vit et non ce que l'on pense vivre ...  Le corps induit des pens\u00e9es et r\u00e9ciproquement. Si l'environnement ext\u00e9rieur est, peu voire pas, contr\u00f4lable, les intentions volontaires peuvent se d\u00e9cider surtout si \"tout est aussi vrai que son contraire\". Bien souvent ce qui paraissait mauvais se r\u00e9v\u00e8le bon \u00e0 la longue et r\u00e9ciproquement ... Une forme d'intelligence n'est-elle pas l'intelligence \u00e9motionnelle ? Qui sait ? Quoiqu'il en soit vos vid\u00e9os et votre d\u00e9marche d'ensemble ouvrent les esprits. Bravo !", "authorDisplayName": "Bruno RANJON", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJzY99Heynoia8ivS4YQrpBKRUoJ0nU_aRa5wG-x0Q=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UCnp7dEW52LaoVkmaTFsq2mg", "authorChannelId": {"value": "UCnp7dEW52LaoVkmaTFsq2mg"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 0, "publishedAt": "2019-08-01T11:45:35Z", "updatedAt": "2019-08-01T11:45:35Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 0, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "e5iBmWGPhQvHzr8wnC9ADfs9K8s", "id": "UgwhyesukszQtWG2tWp4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "VtLdPXJf9cJSm9h_XuujQE64bt0", "id": "UgwhyesukszQtWG2tWp4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "La vid\u00e9o est int\u00e9ressante, mais je suis un peu dubitatif sur un point. J&#39;ai l&#39;impression que tu tombes dans le travers que tu d\u00e9cris au d\u00e9but de ta vid\u00e9o, entre ce qu&#39;on voudrait qui soit et ce qui est, mais au sujet du fonctionnement c\u00e9r\u00e9bral.<br />Je suis d&#39;accord que, <b>dans une certaine mesure</b> , on  peut chercher, et dans une certaine mesure arriver, \u00e0 ma\u00eetriser nos \u00e9motions, c&#39;est-\u00e0-dire questionner l&#39;\u00e9motion lorsqu&#39;elle arrive, en d\u00e9terminer la cause et surtout le b\u00e9n\u00e9fice (au sens psychologique du mot) qu&#39;on en retire.<br />N\u00e9anmoins, lorsque tu dis, je te cite, que &quot;a contrario il y a des \u00e9motions qui sont assez clairement n\u00e9fastes (...) par exemple la d\u00e9pression... Donc si on peut chercher \u00e0 contr\u00f4ler cette \u00e9motion (la d\u00e9pression), et \u00e0 moins la ressentir(...) =&gt; La d\u00e9pression n&#39;est pas une \u00e9motion, c&#39;est une pathologie clinique qui affecte le fonctionnement m\u00eame du cerveau. C&#39;est-\u00e0-dire que la d\u00e9pression alt\u00e8re et affaiblit le moyen par lequel on pourrait justement travailler sur ses \u00e9motions. Il y a une rupture du cycle de r\u00e9troactions sur le circuit de la r\u00e9compense, ce qui fait que la personne d\u00e9pressive n&#39;est psychologiquement plus capable de rationnaliser ses \u00e9motions. Le fait que, comme pour toi, on dise que ressentir la d\u00e9pression, &quot;J&#39;ai pas aim\u00e9&quot;; ou que &quot;la d\u00e9pression n&#39;est pas agr\u00e9able \u00e0 ressentir&quot; est une \u00e9vidence. Mais, comme pour ton raisonnement sur la diff\u00e9rence entre le monde tel que tu voudrais qu&#39;il soit et le monde tel qu&#39;il <b>est</b> , la d\u00e9pression s&#39;int\u00e8gre peut-\u00eatre comme \u00e9motion dans une construction psychologique que tu estimes souhaitable et productive pour l&#39;homme, mais ce n&#39;est pas ainsi qu&#39;elle <b>est</b> . C&#39;est un m\u00e9ta-raisonnement sur ta vid\u00e9o ;-)<br />Enfin, sur les <b>\u00e9motions utiles</b> , je questionnerai ce que tu tiens pour acquis (tu dis que la r\u00e9ponse est &quot;plut\u00f4t claire&quot; mais sans v\u00e9rifier si c&#39;est bien le cas, \u00e0 certaines sur une \u00e9motion qui serait souhaitable, d\u00e9sirable, productive, utile) . Pour toi une \u00e9motion est utile et d\u00e9sirable <b>si et seulement si</b> elle participe \u00e0 l&#39;agrandissement du monde, \u00e0 son am\u00e9lioration, \u00e0 l&#39;accroissement de la connaissance. Donc une \u00e9motion qui te met \u00e0 l&#39;arr\u00eat n&#39;est pas d\u00e9sirable. J&#39;ai donc envie de postuler tout aussi p\u00e9remptoirement que les \u00e9motions qui mettent \u00e0 l&#39;arr\u00eat peuvent \u00eatre utiles dans certaines situations. Elles peuvent \u00eatre une protection contre ce que l&#39;esprit per\u00e7oit comme un danger pour son int\u00e9grit\u00e9. \u00c0 ce moment se mettent en place des m\u00e9canismes qui ne d\u00e9pendent plus forc\u00e9ment de notre conscience; et notre cerveau conscient tente de rationnaliser ces m\u00e9canismes, mais n&#39;est clairement pas aux commandes.<br />Donc <b>toute \u00e9motion peut avoir son utilit\u00e9</b> , m\u00eame si elle est parfaitement n\u00e9gative (quel est le sens de ce mot d&#39;ailleurs? Je pr\u00e9f\u00e8re les termes &quot;d\u00e9sagr\u00e9able&quot;, ou &quot;non-imm\u00e9diatement profitable&quot;), et m\u00eame si elle n&#39;est imm\u00e9diatement pas productive au monde, si elle permet \u00e0 la personne de rebondir plus haut que son \u00e9tat actuel.<br />C&#39;est un peu comme une recherche d&#39;optimum, o\u00f9 il faut accepter de passer par une phase de r\u00e9gression pour tenter d&#39;arriver dans un contexte topologique contenant une optimisation meilleure que celle qu&#39;on avait; ou bien encore en strat\u00e9gie, comme aux \u00e9checs ou au GO, o\u00f9 on peut accepter une situation aussi n\u00e9gative qu&#39;on veut, si elle est sur le chemin de la victoire.<br /><br />Je trouve \u00e7a assez dangereux de dire &quot;je me suis senti inutile pour le monde&quot;, car c&#39;est justement un des dangers de la d\u00e9prime ou d\u00e9pression, de se dire &quot;\u00e7a va, ce que j&#39;ai ce n&#39;est pas si grave, un mars et \u00e7a repart!&quot;, alors qu&#39;on est dans une pathologie clinique qui doit \u00eatre trait\u00e9e de fa\u00e7on appropri\u00e9e, et en aucun cas par le m\u00e9pris.<br />Je suis vraiment sinc\u00e8rement heureux que tu aies trouv\u00e9 les ressources pour rebondir apr\u00e8s la shit storm que tu as prise. Mais ce n&#39;est ni n\u00e9cessairement le cas de toute personne qui se trouverait dans cette situation, ni n\u00e9cessairement une question de volont\u00e9.<br />Je pense donc qu&#39;il serait sage de nuancer le propos, afin de ne pas culpabiliser des personnes qui n&#39;ont justement plus cette capacit\u00e9 de choisir leurs \u00e9motions, et qui souffrent vraiment beaucoup \u00e0 la base d&#39;\u00eatre dans leur \u00e9tat.<br />Par contre, pour les personnes qui ont encore psychiquement du jus sous le pied, je trouve que ton propos est vraiment tr\u00e8s int\u00e9ressant.", "textOriginal": "La vid\u00e9o est int\u00e9ressante, mais je suis un peu dubitatif sur un point. J'ai l'impression que tu tombes dans le travers que tu d\u00e9cris au d\u00e9but de ta vid\u00e9o, entre ce qu'on voudrait qui soit et ce qui est, mais au sujet du fonctionnement c\u00e9r\u00e9bral.\nJe suis d'accord que, *dans une certaine mesure* , on  peut chercher, et dans une certaine mesure arriver, \u00e0 ma\u00eetriser nos \u00e9motions, c'est-\u00e0-dire questionner l'\u00e9motion lorsqu'elle arrive, en d\u00e9terminer la cause et surtout le b\u00e9n\u00e9fice (au sens psychologique du mot) qu'on en retire.\nN\u00e9anmoins, lorsque tu dis, je te cite, que \"a contrario il y a des \u00e9motions qui sont assez clairement n\u00e9fastes (...) par exemple la d\u00e9pression... Donc si on peut chercher \u00e0 contr\u00f4ler cette \u00e9motion (la d\u00e9pression), et \u00e0 moins la ressentir(...) => La d\u00e9pression n'est pas une \u00e9motion, c'est une pathologie clinique qui affecte le fonctionnement m\u00eame du cerveau. C'est-\u00e0-dire que la d\u00e9pression alt\u00e8re et affaiblit le moyen par lequel on pourrait justement travailler sur ses \u00e9motions. Il y a une rupture du cycle de r\u00e9troactions sur le circuit de la r\u00e9compense, ce qui fait que la personne d\u00e9pressive n'est psychologiquement plus capable de rationnaliser ses \u00e9motions. Le fait que, comme pour toi, on dise que ressentir la d\u00e9pression, \"J'ai pas aim\u00e9\"; ou que \"la d\u00e9pression n'est pas agr\u00e9able \u00e0 ressentir\" est une \u00e9vidence. Mais, comme pour ton raisonnement sur la diff\u00e9rence entre le monde tel que tu voudrais qu'il soit et le monde tel qu'il *est* , la d\u00e9pression s'int\u00e8gre peut-\u00eatre comme \u00e9motion dans une construction psychologique que tu estimes souhaitable et productive pour l'homme, mais ce n'est pas ainsi qu'elle *est* . C'est un m\u00e9ta-raisonnement sur ta vid\u00e9o ;-)\nEnfin, sur les *\u00e9motions utiles* , je questionnerai ce que tu tiens pour acquis (tu dis que la r\u00e9ponse est \"plut\u00f4t claire\" mais sans v\u00e9rifier si c'est bien le cas, \u00e0 certaines sur une \u00e9motion qui serait souhaitable, d\u00e9sirable, productive, utile) . Pour toi une \u00e9motion est utile et d\u00e9sirable *si et seulement si* elle participe \u00e0 l'agrandissement du monde, \u00e0 son am\u00e9lioration, \u00e0 l'accroissement de la connaissance. Donc une \u00e9motion qui te met \u00e0 l'arr\u00eat n'est pas d\u00e9sirable. J'ai donc envie de postuler tout aussi p\u00e9remptoirement que les \u00e9motions qui mettent \u00e0 l'arr\u00eat peuvent \u00eatre utiles dans certaines situations. Elles peuvent \u00eatre une protection contre ce que l'esprit per\u00e7oit comme un danger pour son int\u00e9grit\u00e9. \u00c0 ce moment se mettent en place des m\u00e9canismes qui ne d\u00e9pendent plus forc\u00e9ment de notre conscience; et notre cerveau conscient tente de rationnaliser ces m\u00e9canismes, mais n'est clairement pas aux commandes.\nDonc *toute \u00e9motion peut avoir son utilit\u00e9* , m\u00eame si elle est parfaitement n\u00e9gative (quel est le sens de ce mot d'ailleurs? Je pr\u00e9f\u00e8re les termes \"d\u00e9sagr\u00e9able\", ou \"non-imm\u00e9diatement profitable\"), et m\u00eame si elle n'est imm\u00e9diatement pas productive au monde, si elle permet \u00e0 la personne de rebondir plus haut que son \u00e9tat actuel.\nC'est un peu comme une recherche d'optimum, o\u00f9 il faut accepter de passer par une phase de r\u00e9gression pour tenter d'arriver dans un contexte topologique contenant une optimisation meilleure que celle qu'on avait; ou bien encore en strat\u00e9gie, comme aux \u00e9checs ou au GO, o\u00f9 on peut accepter une situation aussi n\u00e9gative qu'on veut, si elle est sur le chemin de la victoire.\n\nJe trouve \u00e7a assez dangereux de dire \"je me suis senti inutile pour le monde\", car c'est justement un des dangers de la d\u00e9prime ou d\u00e9pression, de se dire \"\u00e7a va, ce que j'ai ce n'est pas si grave, un mars et \u00e7a repart!\", alors qu'on est dans une pathologie clinique qui doit \u00eatre trait\u00e9e de fa\u00e7on appropri\u00e9e, et en aucun cas par le m\u00e9pris.\nJe suis vraiment sinc\u00e8rement heureux que tu aies trouv\u00e9 les ressources pour rebondir apr\u00e8s la shit storm que tu as prise. Mais ce n'est ni n\u00e9cessairement le cas de toute personne qui se trouverait dans cette situation, ni n\u00e9cessairement une question de volont\u00e9.\nJe pense donc qu'il serait sage de nuancer le propos, afin de ne pas culpabiliser des personnes qui n'ont justement plus cette capacit\u00e9 de choisir leurs \u00e9motions, et qui souffrent vraiment beaucoup \u00e0 la base d'\u00eatre dans leur \u00e9tat.\nPar contre, pour les personnes qui ont encore psychiquement du jus sous le pied, je trouve que ton propos est vraiment tr\u00e8s int\u00e9ressant.", "authorDisplayName": "Emmanuel Franquemagne", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJzmGvwxdi7BN9hGVOXfbq9k1cqwxJI7-tUv6DNL5g=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UC1Me5FvsV-9ze7byTa4x5wQ", "authorChannelId": {"value": "UC1Me5FvsV-9ze7byTa4x5wQ"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 0, "publishedAt": "2019-07-31T23:41:59Z", "updatedAt": "2019-07-31T23:41:59Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 0, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "q_VNZncQzOPI2fVTJa6oc9P7jsY", "id": "UgxA2aUWLRcaIm-ncfN4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "zL0I3bv1SvWz66hrwHO14bTInAU", "id": "UgxA2aUWLRcaIm-ncfN4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "Cela m&#39;est aussi arriv\u00e9 d&#39;avoir des p\u00e9riodes o\u00f9 j&#39;\u00e9tais triste ou en col\u00e8re au point de ne rien pouvoir faire pendant plusieurs jours.<br />Je ne regrette pas ces p\u00e9riodes, parce qu&#39;au final elles ont permis de mettre du poids sur les causes de ces \u00e9motions, m&#39;ont forc\u00e9 \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 des probl\u00e8mes difficiles, et m&#39;ont aid\u00e9 \u00e0 changer pour le mieux.<br /><br />Je suis en revanche d&#39;accord sur le fait que nous avons souvent davantage de contr\u00f4le sur nos \u00e9motions que ce que nous pensons souvent, ou en tout cas que nous pouvons finir par en acqu\u00e9rir davantage avec le temps.<br /><br />Je disais juste qu&#39;il n&#39;est pas n\u00e9cessairement toujours souhaitable de rejeter la tristesse ou la col\u00e8re.<br />(Par contre, l&#39;angoisse qui paralyse, je n&#39;en vois pas l&#39;int\u00e9r\u00eat ^^&#39;)<br /><br />En particulier, je suspecte que l&#39;indignation est une \u00e9motion socialement n\u00e9cessaire pour d\u00e9placer le statu quo de la soci\u00e9t\u00e9 vers un monde meilleur (comme tu l&#39;esquisses en fin de vid\u00e9o).<br />Mais nous sommes d&#39;accord sur l&#39;importance de :<br />1) se rendre compte qu&#39;une partie de ces \u00e9motions peut \u00eatre un choix,<br />2) comprendre les cons\u00e9quences de ces \u00e9motions, et<br />3) v\u00e9rifier que ces cons\u00e9quences sont en accord avec nos pr\u00e9f\u00e9rences.", "textOriginal": "Cela m'est aussi arriv\u00e9 d'avoir des p\u00e9riodes o\u00f9 j'\u00e9tais triste ou en col\u00e8re au point de ne rien pouvoir faire pendant plusieurs jours.\nJe ne regrette pas ces p\u00e9riodes, parce qu'au final elles ont permis de mettre du poids sur les causes de ces \u00e9motions, m'ont forc\u00e9 \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 des probl\u00e8mes difficiles, et m'ont aid\u00e9 \u00e0 changer pour le mieux.\n\nJe suis en revanche d'accord sur le fait que nous avons souvent davantage de contr\u00f4le sur nos \u00e9motions que ce que nous pensons souvent, ou en tout cas que nous pouvons finir par en acqu\u00e9rir davantage avec le temps.\n\nJe disais juste qu'il n'est pas n\u00e9cessairement toujours souhaitable de rejeter la tristesse ou la col\u00e8re.\n(Par contre, l'angoisse qui paralyse, je n'en vois pas l'int\u00e9r\u00eat ^^')\n\nEn particulier, je suspecte que l'indignation est une \u00e9motion socialement n\u00e9cessaire pour d\u00e9placer le statu quo de la soci\u00e9t\u00e9 vers un monde meilleur (comme tu l'esquisses en fin de vid\u00e9o).\nMais nous sommes d'accord sur l'importance de :\n1) se rendre compte qu'une partie de ces \u00e9motions peut \u00eatre un choix,\n2) comprendre les cons\u00e9quences de ces \u00e9motions, et\n3) v\u00e9rifier que ces cons\u00e9quences sont en accord avec nos pr\u00e9f\u00e9rences.", "authorDisplayName": "Dr Apeiron", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJyuWSxPF6LCm8-WD4uTHnxEgGPWiMlfKLurpUAb=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UCaac7WBZpgSISdXAEjPRLng", "authorChannelId": {"value": "UCaac7WBZpgSISdXAEjPRLng"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 3, "publishedAt": "2019-07-31T07:44:30Z", "updatedAt": "2019-07-31T07:44:49Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 0, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "H2gmgoJK1KErhua6hJersgWPwW8", "id": "UgyQDuoNABQXSlZAsBR4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "oaQ4QVwAFxeNm6cUr0X5cbBcuUQ", "id": "UgyQDuoNABQXSlZAsBR4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "seal of shitstormproof <br /><br /><br /><br />c pas la mort de rien foutre 3jours ^^", "textOriginal": "seal of shitstormproof \n\n\n\nc pas la mort de rien foutre 3jours ^^", "authorDisplayName": "Wvovano", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJzELizJPnwmo9LS2_aR9AXTlou5O_VmyD6TUQ=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UClBftknnLihzNT4MOcPA5Ug", "authorChannelId": {"value": "UClBftknnLihzNT4MOcPA5Ug"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 0, "publishedAt": "2019-07-31T07:12:53Z", "updatedAt": "2019-07-31T07:12:53Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 0, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "dKdI79oyrN6eczFX6ghz_PO1GZk", "id": "UgxcMSCN_DB2PLGNSEV4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "JMOilLPIVeT2zNqohphrtfYS_Jo", "id": "UgxcMSCN_DB2PLGNSEV4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "bonjour L\u00ea. tout d&#39;abord, sache que je regarde souvent ton contenu et que j&#39;appr\u00e9cie \u00e9norm\u00e9ment ta cha\u00eene.<br /><br /><br />pour la premi\u00e8re fois, je laisse un commentaire sous ta vid\u00e9o, car elle me fais r\u00e9agir (n\u00e9gativement dirons certain) car je ne suis absolument pas d&#39;accord avec toi. <br /><br /><br />je ne pr\u00e9tend pas avoir plus raison que toi sur le sujet, mais je vais t&#39;exposer mon point de vue, afin que ton cot\u00e9 philosophe puisse le confronter au tiens. pour moi, il n&#39;y a pas d&#39;\u00e9motions n\u00e9gatives, elles sont toutes utiles a l&#39;origine et c&#39;est juste la soci\u00e9t\u00e9 qui veut se focaliser que sur celles qui sont agr\u00e9ables car elles sont faciles et agr\u00e9ables a vivre (pour soi et pour les autres), car elles ne nous remettent pas en question. <br /><br /><br />les \u00e9motions dites n\u00e9gatives tel que la col\u00e8re,  la tristesse ou la peur nous indiques soit qu&#39;il faut changer quelques choses, soit un danger a \u00e9viter. l&#39;humain est par nature assez r\u00e9fractaire au changement et pr\u00e9f\u00e8re la routine m\u00eame si elle peut parfois est n\u00e9faste pour lui. de plus certaines \u00e9motions sont tellement mal per\u00e7ues qu&#39;elles sont r\u00e9prim\u00e9es pour une partie de la population, exemple, une femme ne se met pas en col\u00e8re, et un homme n&#39;est pas triste ce qui fait qu&#39;ils expriment la mauvaise \u00e9motions lorsqu&#39;ils l&#39;\u00e9prouvent, exemple une femme en col\u00e8re va \u00eatre triste ou un homme triste va s&#39;\u00e9nerver afin de coller au st\u00e9r\u00e9otype socialement acceptable. <br /><br /><br />plut\u00f4t que vouloir r\u00e9primer ces \u00e9motions dites n\u00e9gatives, ils faut faire face, en analysant pourquoi on les ressent afin de changer ce qui doit \u00eatre chang\u00e9 et retrouver l&#39;\u00e9quilibre. l&#39;humain est malgr\u00e9 tout programm\u00e9 pour \u00e9prouver id\u00e9alement les \u00e9motions dites positives dans la majeur parti de son temps. lorsque ce n&#39;est pas le cas, il est temps de consulter un psy ou autre professionnel afin de se faire aider a trouver ce qui ne nous convient pas. dans ta vid\u00e9o tu entretiens l&#39;image que c&#39;est mal d&#39;avoir certaine \u00e9motion, ce qui peut culpabiliser \u00e9norm\u00e9ment ceux et celles qui \u00e9prouvent actuellement ces \u00e9motions dites n\u00e9gatives. cela conduit a des pens\u00e9es du type, &quot;je ne dois pas \u00eatre en col\u00e8re&quot; ce qui renforce le focus sur ce probl\u00e8me au lieux de chercher a changer ce qui ne va pas dans leur vie, ils vont focaliser sur cette \u00e9motion qui ne veulent pas. en gros \u00eatre focus sur le sympt\u00f4me et non sur le mal r\u00e9el. <br /><br /><br />si je parle de tout cela, c&#39;est que je me suis fait violence durant des ann\u00e9es a vivre a l&#39;encontre de mes valeurs, ce qui a cr\u00e9\u00e9 en moi beaucoup d&#39;\u00e9motion dites n\u00e9gatives. j&#39;ai fini par entreprendre une th\u00e9rapie, et cela ma permis d&#39;arr\u00eater de vouloir \u00eatre toujours heureux, d&#39;\u00eatre dans la norme que la soci\u00e9t\u00e9 veut et accepter ma col\u00e8re et ma tristesse. certain psy, on juste voulu, me faire prendre des m\u00e9dicaments (plut\u00f4t puissant) afin de ne plus ressentir ces \u00e9motions, ce que j&#39;ai refus\u00e9, en pr\u00e9f\u00e9rant faire une th\u00e9rapie, et changer les points qui m&#39;ont fait ressentir ces \u00e9motions trop longtemps. l&#39;inactivit\u00e9 que tu d\u00e9cris, durant tes 3 jours improductifs, je la vie depuis 3 ans, mais la encore c&#39;est juste la soci\u00e9t\u00e9 qui nous impose d&#39;\u00eatre productif. ma d\u00e9pression \u00e9tait le signe que mon corps et mon esprit avait besoin de faire une pause afin de se r\u00e9organiser correctement. <br /><br /><br />donc mon message est avant tout pour ceux et celles qui \u00e9prouvent des \u00e9motions dites n\u00e9gatives, prenez le temps de regarder honn\u00eatement en vous ce qui ne vous convient pas, un partenaire de vie, votre travail, vos amis, votre famille ou tout autre chose qui n&#39;est pas adapt\u00e9 a vous aujourd&#39;hui, et appliquez les changements qui vous sont n\u00e9cessaires pour vous sentir bien. <br /><br /><br />enfin L\u00ea je pense que tes \u00e9motions qui t&#39;on mis out durant 3 jours sur le moment, t&#39;ont permis indirectement de faire le point sur tes besoins et \u00e9vite a la longue de finir dans une vrai d\u00e9pression, la d\u00e9pression venant lorsque l&#39;on ne s&#39;\u00e9coute pas assez durant une longue p\u00e9riode. la d\u00e9pression est souvent li\u00e9 au manque de contr\u00f4le de son environnement, et dans ton cas, ces \u00e9motions, t&#39;ont permis de faire cette vid\u00e9o r\u00e9ponse avant tout pour toi m\u00eame, te redonnant ainsi une direction a ce que tu veux et te permettre de te sentir en contr\u00f4le et rebondir rapidement a ces propos sur twitter qui ne correspondaient pas a tes attentes.<br /><br /><br /><br />bonne journ\u00e9e, bonne continuation; longue vie a Science4All et merci de m&#39;avoir lu.", "textOriginal": "bonjour L\u00ea. tout d'abord, sache que je regarde souvent ton contenu et que j'appr\u00e9cie \u00e9norm\u00e9ment ta cha\u00eene.\n\n\npour la premi\u00e8re fois, je laisse un commentaire sous ta vid\u00e9o, car elle me fais r\u00e9agir (n\u00e9gativement dirons certain) car je ne suis absolument pas d'accord avec toi. \n\n\nje ne pr\u00e9tend pas avoir plus raison que toi sur le sujet, mais je vais t'exposer mon point de vue, afin que ton cot\u00e9 philosophe puisse le confronter au tiens. pour moi, il n'y a pas d'\u00e9motions n\u00e9gatives, elles sont toutes utiles a l'origine et c'est juste la soci\u00e9t\u00e9 qui veut se focaliser que sur celles qui sont agr\u00e9ables car elles sont faciles et agr\u00e9ables a vivre (pour soi et pour les autres), car elles ne nous remettent pas en question. \n\n\nles \u00e9motions dites n\u00e9gatives tel que la col\u00e8re,  la tristesse ou la peur nous indiques soit qu'il faut changer quelques choses, soit un danger a \u00e9viter. l'humain est par nature assez r\u00e9fractaire au changement et pr\u00e9f\u00e8re la routine m\u00eame si elle peut parfois est n\u00e9faste pour lui. de plus certaines \u00e9motions sont tellement mal per\u00e7ues qu'elles sont r\u00e9prim\u00e9es pour une partie de la population, exemple, une femme ne se met pas en col\u00e8re, et un homme n'est pas triste ce qui fait qu'ils expriment la mauvaise \u00e9motions lorsqu'ils l'\u00e9prouvent, exemple une femme en col\u00e8re va \u00eatre triste ou un homme triste va s'\u00e9nerver afin de coller au st\u00e9r\u00e9otype socialement acceptable. \n\n\nplut\u00f4t que vouloir r\u00e9primer ces \u00e9motions dites n\u00e9gatives, ils faut faire face, en analysant pourquoi on les ressent afin de changer ce qui doit \u00eatre chang\u00e9 et retrouver l'\u00e9quilibre. l'humain est malgr\u00e9 tout programm\u00e9 pour \u00e9prouver id\u00e9alement les \u00e9motions dites positives dans la majeur parti de son temps. lorsque ce n'est pas le cas, il est temps de consulter un psy ou autre professionnel afin de se faire aider a trouver ce qui ne nous convient pas. dans ta vid\u00e9o tu entretiens l'image que c'est mal d'avoir certaine \u00e9motion, ce qui peut culpabiliser \u00e9norm\u00e9ment ceux et celles qui \u00e9prouvent actuellement ces \u00e9motions dites n\u00e9gatives. cela conduit a des pens\u00e9es du type, \"je ne dois pas \u00eatre en col\u00e8re\" ce qui renforce le focus sur ce probl\u00e8me au lieux de chercher a changer ce qui ne va pas dans leur vie, ils vont focaliser sur cette \u00e9motion qui ne veulent pas. en gros \u00eatre focus sur le sympt\u00f4me et non sur le mal r\u00e9el. \n\n\nsi je parle de tout cela, c'est que je me suis fait violence durant des ann\u00e9es a vivre a l'encontre de mes valeurs, ce qui a cr\u00e9\u00e9 en moi beaucoup d'\u00e9motion dites n\u00e9gatives. j'ai fini par entreprendre une th\u00e9rapie, et cela ma permis d'arr\u00eater de vouloir \u00eatre toujours heureux, d'\u00eatre dans la norme que la soci\u00e9t\u00e9 veut et accepter ma col\u00e8re et ma tristesse. certain psy, on juste voulu, me faire prendre des m\u00e9dicaments (plut\u00f4t puissant) afin de ne plus ressentir ces \u00e9motions, ce que j'ai refus\u00e9, en pr\u00e9f\u00e9rant faire une th\u00e9rapie, et changer les points qui m'ont fait ressentir ces \u00e9motions trop longtemps. l'inactivit\u00e9 que tu d\u00e9cris, durant tes 3 jours improductifs, je la vie depuis 3 ans, mais la encore c'est juste la soci\u00e9t\u00e9 qui nous impose d'\u00eatre productif. ma d\u00e9pression \u00e9tait le signe que mon corps et mon esprit avait besoin de faire une pause afin de se r\u00e9organiser correctement. \n\n\ndonc mon message est avant tout pour ceux et celles qui \u00e9prouvent des \u00e9motions dites n\u00e9gatives, prenez le temps de regarder honn\u00eatement en vous ce qui ne vous convient pas, un partenaire de vie, votre travail, vos amis, votre famille ou tout autre chose qui n'est pas adapt\u00e9 a vous aujourd'hui, et appliquez les changements qui vous sont n\u00e9cessaires pour vous sentir bien. \n\n\nenfin L\u00ea je pense que tes \u00e9motions qui t'on mis out durant 3 jours sur le moment, t'ont permis indirectement de faire le point sur tes besoins et \u00e9vite a la longue de finir dans une vrai d\u00e9pression, la d\u00e9pression venant lorsque l'on ne s'\u00e9coute pas assez durant une longue p\u00e9riode. la d\u00e9pression est souvent li\u00e9 au manque de contr\u00f4le de son environnement, et dans ton cas, ces \u00e9motions, t'ont permis de faire cette vid\u00e9o r\u00e9ponse avant tout pour toi m\u00eame, te redonnant ainsi une direction a ce que tu veux et te permettre de te sentir en contr\u00f4le et rebondir rapidement a ces propos sur twitter qui ne correspondaient pas a tes attentes.\n\n\n\nbonne journ\u00e9e, bonne continuation; longue vie a Science4All et merci de m'avoir lu.", "authorDisplayName": "joe", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJwtj8Ksz56aYXP6rWTnmaXx1IBQJCRFO5y7gA=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UCHt8109FvxSxrv5CUmWbi5w", "authorChannelId": {"value": "UCHt8109FvxSxrv5CUmWbi5w"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 0, "publishedAt": "2019-07-31T06:51:55Z", "updatedAt": "2019-07-31T07:47:18Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 0, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "3vuGpO5b3d50liUJeajiexua5r0", "id": "UgxcedOJBGLc_0hSjhh4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "lLRh4057p8XQbxpCAHylVliUlfA", "id": "UgxcedOJBGLc_0hSjhh4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "Bonjour L\u00ea, <br />Je m&#39;exprime rarement mais j&#39;ai beaucoup de respect et d&#39;admiration pour ton travail, que je trouve tr\u00e8s pouss\u00e9 et tr\u00e8s courageux. <br />Je te conseille cette vid\u00e9o : <a href=\"https://youtu.be/KDPSuOdCfIA\">https://youtu.be/KDPSuOdCfIA</a><br />Je suis d&#39;accord avec toi, on peut choisir ses \u00e9motions, mais c&#39;est un peu comme ne pas \u00e9couter l&#39;alarme qui sonne.<br />Mieux vaut savoir l&#39;\u00e9couter profond\u00e9ment et profiter des informations qu&#39;elles nous donnent pour ajuster notre mental au r\u00e9el.<br />Enfin pour moi c&#39;est la clef de la joie, avoir un mental adapt\u00e9 \u00e0 notre monde. M\u00eame si je sais ne pas \u00e9couter l&#39;alarme, je ne peux \u00e9teindre l&#39;incendie qui l&#39;a provoqu\u00e9. Je peux seulement regler ma machine pour qu&#39; elle arr\u00eate de sonner.<br />Merci encore pour tout !", "textOriginal": "Bonjour L\u00ea, \nJe m'exprime rarement mais j'ai beaucoup de respect et d'admiration pour ton travail, que je trouve tr\u00e8s pouss\u00e9 et tr\u00e8s courageux. \nJe te conseille cette vid\u00e9o : https://youtu.be/KDPSuOdCfIA\nJe suis d'accord avec toi, on peut choisir ses \u00e9motions, mais c'est un peu comme ne pas \u00e9couter l'alarme qui sonne.\nMieux vaut savoir l'\u00e9couter profond\u00e9ment et profiter des informations qu'elles nous donnent pour ajuster notre mental au r\u00e9el.\nEnfin pour moi c'est la clef de la joie, avoir un mental adapt\u00e9 \u00e0 notre monde. M\u00eame si je sais ne pas \u00e9couter l'alarme, je ne peux \u00e9teindre l'incendie qui l'a provoqu\u00e9. Je peux seulement regler ma machine pour qu' elle arr\u00eate de sonner.\nMerci encore pour tout !", "authorDisplayName": "L\u00e9andre Simioni", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJzy_CkeLrtZs5d6yZj-dwd111DJrQAHiLmj_9DZnuA=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UC3vz55bltcXiakET80GExsA", "authorChannelId": {"value": "UC3vz55bltcXiakET80GExsA"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 0, "publishedAt": "2019-07-31T06:17:20Z", "updatedAt": "2019-07-31T06:17:20Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 0, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "RhoWuCp_TNSLhD1XdB1ieXuWmr0", "id": "Ugx4yV4OAmReqsZcK4N4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "dkn18uSS6-HMFEzzoYS16our1Zk", "id": "Ugx4yV4OAmReqsZcK4N4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "L\u00ea je t&#39;aime, si t&#39;es pas bien de temps en temps, mange un bon steak (et fais un peu de sport aussi), conseil d&#39;ami, fait gaffe \u00e0 toi, bises.", "textOriginal": "L\u00ea je t'aime, si t'es pas bien de temps en temps, mange un bon steak (et fais un peu de sport aussi), conseil d'ami, fait gaffe \u00e0 toi, bises.", "authorDisplayName": "Aid3n Pearse", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJyEb2xCRBwR_x7Hv7x7-2uptjePPIpIV1_MpncqXA=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UCDL1dVhXUum8SH5h07q60TA", "authorChannelId": {"value": "UCDL1dVhXUum8SH5h07q60TA"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 0, "publishedAt": "2019-07-30T22:33:39Z", "updatedAt": "2019-07-30T22:38:08Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 0, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "PrBlivQq0gKUfNBXAKDZgoXwC2o", "id": "Ugzx_ug3L06ogq5jZ494AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "0aZ7Z3OO_XeMK83xdDkl9OSs-Bg", "id": "Ugzx_ug3L06ogq5jZ494AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "Merci L\u00ea! Je souhaites pr\u00e9ciser un point: \u00e0 un moment tu as parl\u00e9 de d\u00e9pression et je voudrais juste rappeler qu&#39;il s&#39;agit d&#39;une maladie entra\u00eenant de r\u00e9els changements physiologiques. Il ne para\u00eet ainsi pas si simple de choisir ses \u00e9motions \u00e0 ce moment. En revanche dans le cas d&#39;une personne \u00e9motionnellement stable,  comme tu l&#39;explique, il para\u00eet tr\u00e8s int\u00e9ressant de muscler sa machine \u00e0 \u00e9motions!", "textOriginal": "Merci L\u00ea! Je souhaites pr\u00e9ciser un point: \u00e0 un moment tu as parl\u00e9 de d\u00e9pression et je voudrais juste rappeler qu'il s'agit d'une maladie entra\u00eenant de r\u00e9els changements physiologiques. Il ne para\u00eet ainsi pas si simple de choisir ses \u00e9motions \u00e0 ce moment. En revanche dans le cas d'une personne \u00e9motionnellement stable,  comme tu l'explique, il para\u00eet tr\u00e8s int\u00e9ressant de muscler sa machine \u00e0 \u00e9motions!", "authorDisplayName": "Herveau Killian", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJyzg9GZXrRDYZrc3ujll8_5aAdHSnjM6BhvPYNT=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UCQevTy92aRXCmCA-2NSTGOw", "authorChannelId": {"value": "UCQevTy92aRXCmCA-2NSTGOw"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 1, "publishedAt": "2019-07-30T20:24:53Z", "updatedAt": "2019-07-30T20:24:53Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 0, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "17u1e_y304LHPhTkzMeIhMWoigk", "id": "UgzBpRTr_vEEGGe67j14AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "j-zAut61ZPV2OlkPIONbzUdeJP8", "id": "UgzBpRTr_vEEGGe67j14AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "Vers <a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=3m_S7IAPMYY&amp;t=3m58s\">3:58</a> tu dis que le monde devrait \u00eatre diff\u00e9rent mais qu&#39;il est tel qu&#39;il est et ne le devrait pas, c&#39;est l&#39;essence m\u00eame du mauvais nihilisme tel que le d\u00e9crivait nietzsche", "textOriginal": "Vers 3:58 tu dis que le monde devrait \u00eatre diff\u00e9rent mais qu'il est tel qu'il est et ne le devrait pas, c'est l'essence m\u00eame du mauvais nihilisme tel que le d\u00e9crivait nietzsche", "authorDisplayName": "La Litt\u00e9ra tue", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJwjDUNiw8bRyMsTeLayJIiDA31R2by7TfL65A=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UCfCqJvctyVbSMenc7TeAKnQ", "authorChannelId": {"value": "UCfCqJvctyVbSMenc7TeAKnQ"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 0, "publishedAt": "2019-07-30T20:05:02Z", "updatedAt": "2019-07-30T20:05:02Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 0, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "WjotjLMfIqthD_09WYRh3PC66Wo", "id": "UgwxzdVFi9vgqKKpIfR4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "RHbzlEv9EUgR2xWTxVdHQ7u2nZ0", "id": "UgwxzdVFi9vgqKKpIfR4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "Bonjour, L\u00e9, continue d&#39;\u00eatre heureux, c&#39;est bon pour la sant\u00e9! ^^<br /><br /><br />Je voudrais soulever un point sur l\u2019utilit\u00e9 de la tristesse. Tu as dit que la d\u00e9pression \u00e9tait une \u00e9motion n\u00e9faste (et comme d&#39;autres l&#39;ont dit c&#39;est plut\u00f4t la tristesse ou la d\u00e9prime qui doivent \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e car la d\u00e9pression est une maladie). Je suis plut\u00f4t d\u2019accord sur la d\u00e9prime si on la consid\u00e8re comme une tristesse profonde et prolong\u00e9e, cependant j&#39;ai lu que l&#39;\u00e9tat de tristesse pouvait rendre plus facile la remise en question. C&#39;est pourquoi, avant de chasser cette \u00e9motion, il faut bien d\u00e9terminer ses origines. Il faut la changer lorsque qu&#39;elle vient de notre &quot;l&#39;id\u00e9ologie qui d\u00e9borde&quot; ou qu&#39;un \u00e9v\u00e9nement impr\u00e9visible/inarr\u00eatable nous fait du mal mais lorsque nos actions sont l&#39;une des causes de notre tristesse alors il faut utiliser cette tristesse  pour grandir/ pour changer.<br /><br /><br />La tristesse n&#39;est pas inutile!", "textOriginal": "Bonjour, L\u00e9, continue d'\u00eatre heureux, c'est bon pour la sant\u00e9! ^^\n\n\nJe voudrais soulever un point sur l\u2019utilit\u00e9 de la tristesse. Tu as dit que la d\u00e9pression \u00e9tait une \u00e9motion n\u00e9faste (et comme d'autres l'ont dit c'est plut\u00f4t la tristesse ou la d\u00e9prime qui doivent \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e car la d\u00e9pression est une maladie). Je suis plut\u00f4t d\u2019accord sur la d\u00e9prime si on la consid\u00e8re comme une tristesse profonde et prolong\u00e9e, cependant j'ai lu que l'\u00e9tat de tristesse pouvait rendre plus facile la remise en question. C'est pourquoi, avant de chasser cette \u00e9motion, il faut bien d\u00e9terminer ses origines. Il faut la changer lorsque qu'elle vient de notre \"l'id\u00e9ologie qui d\u00e9borde\" ou qu'un \u00e9v\u00e9nement impr\u00e9visible/inarr\u00eatable nous fait du mal mais lorsque nos actions sont l'une des causes de notre tristesse alors il faut utiliser cette tristesse  pour grandir/ pour changer.\n\n\nLa tristesse n'est pas inutile!", "authorDisplayName": "Anselme Revuz", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJyXS1gcS0yxMI5M23TG1nloTGLlou8Y0_ESRA2r=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UC-VbREfkcFoWI1ZTaKJHoGA", "authorChannelId": {"value": "UC-VbREfkcFoWI1ZTaKJHoGA"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 1, "publishedAt": "2019-07-30T19:27:20Z", "updatedAt": "2019-07-30T19:27:20Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 0, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "lOwWppAnSLxPqsgbq4TvKqqBycE", "id": "Ugw_0g5hYcVicvilf2l4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "gJxI0ZY7UJj6U7aH-ObbFenploM", "id": "Ugw_0g5hYcVicvilf2l4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "Michael Launay : Number one cure of depression.", "textOriginal": "Michael Launay : Number one cure of depression.", "authorDisplayName": "Panda Scientist", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJzSkD5Tc2QEodJe0M_gaemHy45humwAmAM0qOuKcA=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UCZC-s2XNOojI4J4cHBog5zQ", "authorChannelId": {"value": "UCZC-s2XNOojI4J4cHBog5zQ"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 2, "publishedAt": "2019-07-30T18:04:51Z", "updatedAt": "2019-07-30T18:05:12Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 0, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "n5O8H2VaribEv3T8DpRJ3d76Rs0", "id": "UgyVVlOzJkz0WeTK9UJ4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "AY9VyudNFCFjG-6C0_FSHj7myj8", "id": "UgyVVlOzJkz0WeTK9UJ4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "Salut, je vais \u00e9crire un pav\u00e9 un peu critique mais voil\u00e0 ce que je pense de ce genre de discours. <br /><br />Y&#39;a plusieurs choses qui me d\u00e9rangent dans cette video. D\u00e9j\u00e0 l&#39;association \u00e9motions dites &quot;n\u00e9gatives&quot; = n\u00e9gatif, je ne pense pas du tout que \u00e7a fasse consensus en psychiatrie moderne. J&#39;ai entendu dire par des psychiatres que la tristesse par exemple a un r\u00f4le d\u00e9terminant dans nos capacit\u00e9s de sociabilisation. En \u00e9tant triste on peut \u00e9galement mobiliser du soutien social plus facilement ce qui peut, au contraire, \u00eatre extr\u00eamement productif, bien plus en tout cas que de planquer nos probl\u00e8mes sous le tapis. Du coup je ne pense pas qu&#39;on soit \u00e0 m\u00eame de juger quelles \u00e9motions sont desirables ou pas.<br /><br />L&#39;autre point qui me d\u00e9range c&#39;est le fond de la vid\u00e9o. Non on ne choisi pas nos \u00e9motions. Oui on peut influer dessus, mais la fa\u00e7on dont c&#39;est pr\u00e9sent\u00e9 ici m&#39;agace beaucoup. Quand une personne souffre d&#39;un trouble psy (typiquement une d\u00e9pression ou un trouble bipolaire) ses \u00e9motions sont largement alt\u00e9r\u00e9es et on sait aujourd&#39;hui que c&#39;est au moins en parti  une question de neurobiologie avec des facteurs de risques genetiques notamment. L\u00e0 j&#39;ai l&#39;impression de voir les gens qui disent \u00e0 un d\u00e9pressif &quot;et sinon, t&#39;a essay\u00e9 de regarder un film pour te changer les id\u00e9es ?&quot;. Ce qui  repousse la cause du mal \u00eatre de la personne sur elle m\u00eame.<br /><br />Je vois d\u00e9j\u00e0 les r\u00e9ponses arriver en mode &quot;oui mais la d\u00e9pression est une maladie c&#39;est diff\u00e9rent&quot;. Oui c&#39;est un cas extr\u00eame, mais je pense qu&#39;il y a un continuum d&#39;\u00e9tat psychique et que l&#39;on ne choisi pas entre eux, entre un individu &quot;sain&quot; et un d\u00e9pressif y&#39;a une multitude de cas et vous m\u00eame ne savez g\u00e9n\u00e9rallement pas  bien o\u00f9 vous vous placez. <br /><br />\u00c7a permet aussi pas mal d&#39;\u00e9carter les causes ext\u00e9rieures ce qui me semble exag\u00e9r\u00e9ment individualiste. J&#39;aime pas du tout ce genre de discours honn\u00eatement, c&#39;est un peu, je trouve, la version &quot;\u00e9motion&quot; du &quot;ben si tu voulais pas \u00eatre pauvre t&#39;avais qu&#39;\u00e0 travailler plus&quot;.<br /><br />Bref ce genre de discours m&#39;agace pas mal. Il y a un fond de v\u00e9rit\u00e9, peut \u00eatre, mais derri\u00e8re ce fond de v\u00e9rit\u00e9 (valable pour des cas que je dirai anecdotiques en faite) le message me semble indirectement et involontairement stigmatisant et donc pr\u00e9judiciable. (surtout que je ne suis pas \u00e0 100% d&#39;accord avec ce qui est dit ici sur les \u00e9motions &quot;d\u00e9sirables&quot;)", "textOriginal": "Salut, je vais \u00e9crire un pav\u00e9 un peu critique mais voil\u00e0 ce que je pense de ce genre de discours. \n\nY'a plusieurs choses qui me d\u00e9rangent dans cette video. D\u00e9j\u00e0 l'association \u00e9motions dites \"n\u00e9gatives\" = n\u00e9gatif, je ne pense pas du tout que \u00e7a fasse consensus en psychiatrie moderne. J'ai entendu dire par des psychiatres que la tristesse par exemple a un r\u00f4le d\u00e9terminant dans nos capacit\u00e9s de sociabilisation. En \u00e9tant triste on peut \u00e9galement mobiliser du soutien social plus facilement ce qui peut, au contraire, \u00eatre extr\u00eamement productif, bien plus en tout cas que de planquer nos probl\u00e8mes sous le tapis. Du coup je ne pense pas qu'on soit \u00e0 m\u00eame de juger quelles \u00e9motions sont desirables ou pas.\n\nL'autre point qui me d\u00e9range c'est le fond de la vid\u00e9o. Non on ne choisi pas nos \u00e9motions. Oui on peut influer dessus, mais la fa\u00e7on dont c'est pr\u00e9sent\u00e9 ici m'agace beaucoup. Quand une personne souffre d'un trouble psy (typiquement une d\u00e9pression ou un trouble bipolaire) ses \u00e9motions sont largement alt\u00e9r\u00e9es et on sait aujourd'hui que c'est au moins en parti  une question de neurobiologie avec des facteurs de risques genetiques notamment. L\u00e0 j'ai l'impression de voir les gens qui disent \u00e0 un d\u00e9pressif \"et sinon, t'a essay\u00e9 de regarder un film pour te changer les id\u00e9es ?\". Ce qui  repousse la cause du mal \u00eatre de la personne sur elle m\u00eame.\n\nJe vois d\u00e9j\u00e0 les r\u00e9ponses arriver en mode \"oui mais la d\u00e9pression est une maladie c'est diff\u00e9rent\". Oui c'est un cas extr\u00eame, mais je pense qu'il y a un continuum d'\u00e9tat psychique et que l'on ne choisi pas entre eux, entre un individu \"sain\" et un d\u00e9pressif y'a une multitude de cas et vous m\u00eame ne savez g\u00e9n\u00e9rallement pas  bien o\u00f9 vous vous placez. \n\n\u00c7a permet aussi pas mal d'\u00e9carter les causes ext\u00e9rieures ce qui me semble exag\u00e9r\u00e9ment individualiste. J'aime pas du tout ce genre de discours honn\u00eatement, c'est un peu, je trouve, la version \"\u00e9motion\" du \"ben si tu voulais pas \u00eatre pauvre t'avais qu'\u00e0 travailler plus\".\n\nBref ce genre de discours m'agace pas mal. Il y a un fond de v\u00e9rit\u00e9, peut \u00eatre, mais derri\u00e8re ce fond de v\u00e9rit\u00e9 (valable pour des cas que je dirai anecdotiques en faite) le message me semble indirectement et involontairement stigmatisant et donc pr\u00e9judiciable. (surtout que je ne suis pas \u00e0 100% d'accord avec ce qui est dit ici sur les \u00e9motions \"d\u00e9sirables\")", "authorDisplayName": "Victor Blondot", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJwhgzxwJejfEIxGk0BMA-OakJtEz9rx3Bin9A=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UCzS4zSuDgo39lpPF4ul57Aw", "authorChannelId": {"value": "UCzS4zSuDgo39lpPF4ul57Aw"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 4, "publishedAt": "2019-07-30T15:59:05Z", "updatedAt": "2019-07-30T15:59:05Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 3, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "WhqxXyEagoA1UVjZ_LlUWVV3aZ8", "id": "UgxWVFnBAxVcZUrmvJh4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "b5lnjreYopvwpo5hbcOd_11BDIU", "id": "UgxWVFnBAxVcZUrmvJh4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "En fait il y a quand m\u00eame des &quot;vertus&quot; \u00e0 la d\u00e9pression, \u00e7a peut permettre de se remettre plus profond\u00e9ment en question. Le vrai probl\u00e8me c&#39;est quand la d\u00e9pression devient chronique et durable. 3 jours d\u00e9prim\u00e9 et inactif \u00e7a ne me parait pas catastrophique", "textOriginal": "En fait il y a quand m\u00eame des \"vertus\" \u00e0 la d\u00e9pression, \u00e7a peut permettre de se remettre plus profond\u00e9ment en question. Le vrai probl\u00e8me c'est quand la d\u00e9pression devient chronique et durable. 3 jours d\u00e9prim\u00e9 et inactif \u00e7a ne me parait pas catastrophique", "authorDisplayName": "Monsieur Hics", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJyMl7qAh0dDEx44-GoJlgUUwUpyPiDjOjZYiw=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UCva8v12LYMFvVZxWkSNPUqA", "authorChannelId": {"value": "UCva8v12LYMFvVZxWkSNPUqA"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 0, "publishedAt": "2019-07-30T14:47:23Z", "updatedAt": "2019-07-30T14:47:23Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 0, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "323VMysozq2LkJ3F6C9-3XoeMGg", "id": "UgwqjrtMB8mIPUXUt4h4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "CmThNy4j6-JojWw4wvrUe74q6lI", "id": "UgwqjrtMB8mIPUXUt4h4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "Hier les r\u00e9sultats d\u2019admission aux concours d\u2019\u00e9cole d\u2019ing\u00e9nieur, autant te dire que ta vid\u00e9o tombe a pic.", "textOriginal": "Hier les r\u00e9sultats d\u2019admission aux concours d\u2019\u00e9cole d\u2019ing\u00e9nieur, autant te dire que ta vid\u00e9o tombe a pic.", "authorDisplayName": "Balthazar Duterter", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJza1EmZSh979zLr4RXDkreAU-zX4WL2vUlTtA=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UC7UE3aWjr0ExUrSzdOc5PHQ", "authorChannelId": {"value": "UC7UE3aWjr0ExUrSzdOc5PHQ"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 0, "publishedAt": "2019-07-30T14:32:53Z", "updatedAt": "2019-07-30T14:32:53Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 0, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "h37yueg4hlq8i582cY5pz-CNtYA", "id": "Ugzk1O12FEyjjq9RUYZ4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "w_9p-2gflthIbk-G8NJv1mtLrxQ", "id": "Ugzk1O12FEyjjq9RUYZ4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "De l&#39;amour sur toi, L\u00ea, tu permets \u00e0 des centaines de gens (voire des milliers ?) de penser mieux, de mieux r\u00e9fl\u00e9chir, de s&#39;apaiser. Accroche toi, et continue ce que tu fais : la majorit\u00e9 silencieuse t&#39;admire !", "textOriginal": "De l'amour sur toi, L\u00ea, tu permets \u00e0 des centaines de gens (voire des milliers ?) de penser mieux, de mieux r\u00e9fl\u00e9chir, de s'apaiser. Accroche toi, et continue ce que tu fais : la majorit\u00e9 silencieuse t'admire !", "authorDisplayName": "Hyper Linab", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJyhVjRDcaZ1HrwGgpIUF-gmVo1kKkrD4tt1NL0TBA=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UCAJql_fXKUi865K2XvUV74g", "authorChannelId": {"value": "UCAJql_fXKUi865K2XvUV74g"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 0, "publishedAt": "2019-07-30T14:28:32Z", "updatedAt": "2019-07-30T14:28:32Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 0, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "zSEQG0gJufAmkeWY9cBkhS8cdCw", "id": "UgysTYbArv-6BXMDQT54AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "6vkNFurCCb25YDZJAI9AmH3aXh8", "id": "UgysTYbArv-6BXMDQT54AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "Toi, tu fais de bonnes choses\u263a", "textOriginal": "Toi, tu fais de bonnes choses\u263a", "authorDisplayName": "Michel Hillary Ladekan", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJxDj-BFcVV0UIZyzy0KpL_hXb7HvNts6Y7BnIIF=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UC-uvOwau6zskyewjrMqFw2g", "authorChannelId": {"value": "UC-uvOwau6zskyewjrMqFw2g"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 0, "publishedAt": "2019-07-30T14:15:05Z", "updatedAt": "2019-07-30T14:15:05Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 0, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "FBUnVuTm-NtpK1TRlU9BpMPek1g", "id": "UgxqKVYMS3tRFRxerDx4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "bEcwWVTwJLu8HOeOVxXYb8BGZo4", "id": "UgxqKVYMS3tRFRxerDx4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "Salut L\u00ea, il y a qq annees j avais pass\u00e9 bcp de temps avec des amis amerindiens, medicinman et autres penseurs, et j avais retenu la notion de savoir d ou venaient les emotions pour les controler. J etais un peu surpris par cette notion de control, et des emotions comme etant un facteur negatif mais l explication etait que pour eux les emotions viennent perturber les sensations qui elles, les sensations, sont importantes dans leur religion et connaissance du monde. Bref pour nous essayons d etre emotionnellement utilitariste!! Forcement cette approche te plaira!!! Courage, les shitstorms s accumulent plus vite que les lovestorms, c est une loi de la nature...", "textOriginal": "Salut L\u00ea, il y a qq annees j avais pass\u00e9 bcp de temps avec des amis amerindiens, medicinman et autres penseurs, et j avais retenu la notion de savoir d ou venaient les emotions pour les controler. J etais un peu surpris par cette notion de control, et des emotions comme etant un facteur negatif mais l explication etait que pour eux les emotions viennent perturber les sensations qui elles, les sensations, sont importantes dans leur religion et connaissance du monde. Bref pour nous essayons d etre emotionnellement utilitariste!! Forcement cette approche te plaira!!! Courage, les shitstorms s accumulent plus vite que les lovestorms, c est une loi de la nature...", "authorDisplayName": "ariel sardou", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJxalUEgxTIstrl6VqJ-lfS0B2uo2sL2rJr-tQ=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UCi6UfHNzOAfX_3P93x59lQg", "authorChannelId": {"value": "UCi6UfHNzOAfX_3P93x59lQg"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 0, "publishedAt": "2019-07-30T13:47:03Z", "updatedAt": "2019-07-30T13:47:03Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 0, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "wxTn4gHp7ZHk5Rii7RILBH2YqOo", "id": "UgxXegyWJiK2NQmDnld4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "9KzVU2xuazu_yNMO-IsH8mzZ-wE", "id": "UgxXegyWJiK2NQmDnld4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "c&#39;est vraiment cool si tu as trouve un livre qui t&#39;inspire et te fait du bien, et c&#39;est vraiment un incroyable privilege d&#39;avoir eu ta tribune publiee dans le Monde pour defendre ton ideologie<br /><br /><br />mai ca me parait vraiment dommage de denigrer toute emotion dite &quot;negative&quot;, comme la tristesse la colere et la deprime, et de le justifier en se culpabilisant de n&#39;avoir pas ete &quot;productif&quot;, et de promouvoir des arguments utilitaristes et rationnalisants type &quot;optimiser ses emotions/son temps&quot;, comme si le fonctionnement du corps humain n&#39;avait pas ses necessites propres independantes de l&#39;idee qu&#39;on se fait de soi   <br /><br /><br /><br />ca parait aussi vraiment insultant et particulierement commode (tout en etant factuellement faux) de reduire twitter, youtube ou plus generalement les reseaux sociaux numerique, a du &quot;shitstorm&quot;, et de comparer de maniere meprisante les autres personnes a des chiens qui aboient<br /><br /><br /><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Analyse_des_r%C3%A9seaux_sociaux\">https://fr.wikipedia.org/wiki/Analyse_des_r%C3%A9seaux_sociaux</a>", "textOriginal": "c'est vraiment cool si tu as trouve un livre qui t'inspire et te fait du bien, et c'est vraiment un incroyable privilege d'avoir eu ta tribune publiee dans le Monde pour defendre ton ideologie\n\n\nmai ca me parait vraiment dommage de denigrer toute emotion dite \"negative\", comme la tristesse la colere et la deprime, et de le justifier en se culpabilisant de n'avoir pas ete \"productif\", et de promouvoir des arguments utilitaristes et rationnalisants type \"optimiser ses emotions/son temps\", comme si le fonctionnement du corps humain n'avait pas ses necessites propres independantes de l'idee qu'on se fait de soi   \n\n\n\nca parait aussi vraiment insultant et particulierement commode (tout en etant factuellement faux) de reduire twitter, youtube ou plus generalement les reseaux sociaux numerique, a du \"shitstorm\", et de comparer de maniere meprisante les autres personnes a des chiens qui aboient\n\n\nhttps://fr.wikipedia.org/wiki/Analyse_des_r%C3%A9seaux_sociaux", "authorDisplayName": "islamo postmoderniste", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJxGLhqcFEzv1DMJmjnaE-92U_ZKFyhtcAzeiQFVWg=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UCIFUPr28PBpfgjXl_9wXLew", "authorChannelId": {"value": "UCIFUPr28PBpfgjXl_9wXLew"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 0, "publishedAt": "2019-07-30T12:32:01Z", "updatedAt": "2019-07-30T12:32:01Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 0, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "jSeC0vUmzKaYflCR5Ebgt_5HvVc", "id": "UgyQ0NV8uXamIY0_r054AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "nS7wuxERpL_83xpMVxT3DUw_c70", "id": "UgyQ0NV8uXamIY0_r054AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "Tout d&#39;abord merci pour ce partage et je suis d\u00e9sol\u00e9e d&#39;apprendre cette histoire de shitstorm. Par contre, je ne pense pas qu&#39;on choisisse ses \u00e9motions. Au contraire on peut les reconnaitre et reconnaitre \u00e0 quels besoins ils sont li\u00e9s. Je t&#39;encourage \u00e0 te renseigner pour tout ce qui est autour de la &quot;Communication NonViolente&quot; qui d\u00e9crit parfaitement bien le lien entre &quot;\u00e9motion&quot; et &quot;besoins humains&quot;. Pour te renseigner : Marshall Rosenberg, son &quot;d\u00e9couvreur&quot;. Sinon en Suisse, il y a <a href=\"http://www.cnvsuisse.ch/\">www.cnvsuisse.ch</a> ou demande des renseignements aupr\u00e8s de <a href=\"http://pyxis-suisse.ch/\">pyxis-suisse.ch</a> qui sont form\u00e9s pour l&#39;enseigner.", "textOriginal": "Tout d'abord merci pour ce partage et je suis d\u00e9sol\u00e9e d'apprendre cette histoire de shitstorm. Par contre, je ne pense pas qu'on choisisse ses \u00e9motions. Au contraire on peut les reconnaitre et reconnaitre \u00e0 quels besoins ils sont li\u00e9s. Je t'encourage \u00e0 te renseigner pour tout ce qui est autour de la \"Communication NonViolente\" qui d\u00e9crit parfaitement bien le lien entre \"\u00e9motion\" et \"besoins humains\". Pour te renseigner : Marshall Rosenberg, son \"d\u00e9couvreur\". Sinon en Suisse, il y a www.cnvsuisse.ch ou demande des renseignements aupr\u00e8s de pyxis-suisse.ch qui sont form\u00e9s pour l'enseigner.", "authorDisplayName": "Les2R", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJz9tMoDVu5hgYBT70NPi5FADVXxxCehPf9Y=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UCIox5Zb4d3oLsHQiRPo_wxA", "authorChannelId": {"value": "UCIox5Zb4d3oLsHQiRPo_wxA"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 1, "publishedAt": "2019-07-30T10:43:05Z", "updatedAt": "2019-07-30T10:43:05Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 0, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "3cUeg8Uw0LhLcTWmaQOF702PjJo", "id": "UgxRwj5WH58o3oOoGpd4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "-K_2b_gG09CgGYQzQTWKS55huP4", "id": "UgxRwj5WH58o3oOoGpd4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "Emotion : Balec, Empathie : Pas moyen, Cerveau pr\u00e9frontal : Disparu, Mysanthropie : Maximum. ^____^ L\u00e0 ont touche le bonheur.<br />Et \u00e0 la r\u00e9flexion : &quot;Tu ne pense pas aux autres !&quot; La r\u00e9ponse est : &quot;Je ne suis pas assistant social&quot;. ^_^", "textOriginal": "Emotion : Balec, Empathie : Pas moyen, Cerveau pr\u00e9frontal : Disparu, Mysanthropie : Maximum. ^____^ L\u00e0 ont touche le bonheur.\nEt \u00e0 la r\u00e9flexion : \"Tu ne pense pas aux autres !\" La r\u00e9ponse est : \"Je ne suis pas assistant social\". ^_^", "authorDisplayName": "Galaad Leonheart", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJzoq0h6S7hm5MnAphMx9X3TdDlD3teWq7yQIRBh=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UC9ltDowk-aLrHuqjAiUvU5g", "authorChannelId": {"value": "UC9ltDowk-aLrHuqjAiUvU5g"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 1, "publishedAt": "2019-07-30T09:39:44Z", "updatedAt": "2019-07-30T09:39:44Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 2, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "nZj803Ikqaa8dS-4zzF5U9u-B94", "id": "Ugy9FGw4SOg07rexHGJ4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "JiCET_QzuWCvRZMGP6qsZDqVrp4", "id": "Ugy9FGw4SOg07rexHGJ4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "Certains rel\u00e8vent la question du sto\u00efcisme, c&#39;est le spinozisme qui me vient plut\u00f4t \u00e0 l&#39;esprit ! On t&#39;aime L\u00ea !", "textOriginal": "Certains rel\u00e8vent la question du sto\u00efcisme, c'est le spinozisme qui me vient plut\u00f4t \u00e0 l'esprit ! On t'aime L\u00ea !", "authorDisplayName": "Carl-Maxence Vinh", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJzkOnp7KA0kjA_rh8tkXkup4Uoz_CEOgyVAFEnG=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UCQzaO4Z9AYThNcsRI6L1Zdw", "authorChannelId": {"value": "UCQzaO4Z9AYThNcsRI6L1Zdw"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 0, "publishedAt": "2019-07-30T07:53:56Z", "updatedAt": "2019-07-30T07:54:12Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 0, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "8yl_IWUv1m-2bPT17QTgrP70RBw", "id": "UgyiEG5_smpQX4pgesx4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "DnQBK6ZnqS1DB0zqgzyeg0K_I7o", "id": "UgyiEG5_smpQX4pgesx4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "Salut, j&#39;ai d\u00e9couvert ta cha\u00eene tout r\u00e9cemment et j&#39;ai d\u00e9vor\u00e9 tes vid\u00e9os ! M\u00eame si j&#39;ai pas tout compris je l&#39;avoue ah ah malgr\u00e9 mes \u00e9tudes scientifiques, j&#39;ai \u00e9t\u00e9 vraiment fascin\u00e9 par la qualit\u00e9 de ton contenu et j&#39;appr\u00e9cie \u00e9norm\u00e9ment la fa\u00e7on que tu as de vouloir vulgariser ainsi les sciences ! Je compte bien regarder le reste des vid\u00e9os que je n&#39;ai pas vues. Je suis triste d&#39;apprendre que tu n&#39;avais pas le moral \u00e0 cause de ce &quot;shit storm&quot;, du coup je prends le temps de t&#39;\u00e9crire ce commentaire si jamais tu veux le mettre dans ton dossier &quot;feel-good&quot; ! Peace out !", "textOriginal": "Salut, j'ai d\u00e9couvert ta cha\u00eene tout r\u00e9cemment et j'ai d\u00e9vor\u00e9 tes vid\u00e9os ! M\u00eame si j'ai pas tout compris je l'avoue ah ah malgr\u00e9 mes \u00e9tudes scientifiques, j'ai \u00e9t\u00e9 vraiment fascin\u00e9 par la qualit\u00e9 de ton contenu et j'appr\u00e9cie \u00e9norm\u00e9ment la fa\u00e7on que tu as de vouloir vulgariser ainsi les sciences ! Je compte bien regarder le reste des vid\u00e9os que je n'ai pas vues. Je suis triste d'apprendre que tu n'avais pas le moral \u00e0 cause de ce \"shit storm\", du coup je prends le temps de t'\u00e9crire ce commentaire si jamais tu veux le mettre dans ton dossier \"feel-good\" ! Peace out !", "authorDisplayName": "Pixl Pixl", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJxUfKp3e5_ND0oNj_ZI_xesksnqsqz15tzjBCxV=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UCF1qwgEkU4UAVp-RexUtUIA", "authorChannelId": {"value": "UCF1qwgEkU4UAVp-RexUtUIA"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 0, "publishedAt": "2019-07-30T07:18:52Z", "updatedAt": "2019-07-30T07:18:52Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 0, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "hy7gb5_q5lsUaMGjzuXepB8obI0", "id": "UgzvWRDvc-4WZVG4vhB4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "RNXA0zUFssAqQq4v9wPynXMNrdQ", "id": "UgzvWRDvc-4WZVG4vhB4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "La r\u00e9flexion sur l&#39;IA est en dessous de z\u00e9ro en France, surtout au sein de la gauche. Ecrire pour l&#39;Immonde est une perte de temps, c&#39;est un journal postmoderne, qui emploi Foucard l&#39;antiscience.", "textOriginal": "La r\u00e9flexion sur l'IA est en dessous de z\u00e9ro en France, surtout au sein de la gauche. Ecrire pour l'Immonde est une perte de temps, c'est un journal postmoderne, qui emploi Foucard l'antiscience.", "authorDisplayName": "Dr Thunberg", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJyZ7s-UEZOUbjVjCOqtdzdqKP-bG0xCSu7A0CpE9A=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UCMUQe4MDEXbK5irPwG2rbng", "authorChannelId": {"value": "UCMUQe4MDEXbK5irPwG2rbng"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 0, "publishedAt": "2019-07-30T06:54:57Z", "updatedAt": "2019-07-30T06:54:57Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 8, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "s1qBGdqZGCy4JjqYNrUs7gYmzpI", "id": "Ugx9BOPcS85LkUMaOoV4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "mI-NtHHhF-HrYUyOGJBUl5qbWmk", "id": "Ugx9BOPcS85LkUMaOoV4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "Shitstorm ? Twitter ? Des synonymes, selon mon point de vue.<br />Allez courage !", "textOriginal": "Shitstorm ? Twitter ? Des synonymes, selon mon point de vue.\nAllez courage !", "authorDisplayName": "Paul Rioual", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJwzK42LDCHcwrStBdY8Tqde1RwlNJEf_J2QLw=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UCkpFlX4Db9BsjKIkD80FjJQ", "authorChannelId": {"value": "UCkpFlX4Db9BsjKIkD80FjJQ"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 6, "publishedAt": "2019-07-30T06:30:32Z", "updatedAt": "2019-07-30T06:30:32Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 1, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "nwOZKmDffllZVCOd20vcB8NUx1s", "id": "UgxVPeI_qH0YYwCpX8p4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "EoxJeLUvlVUrNB5wXjRyrGSDiL0", "id": "UgxVPeI_qH0YYwCpX8p4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "J&#39;interpr\u00e8te ce que tu dis \u00e0 la fin comme &quot;il faut \u00e9viter de tomber dans l&#39;extr\u00eame au niveau des \u00e9motions et garder le contr\u00f4le&quot;. Comme tu dis c&#39;est pas facile \u00e0 faire mais bon conseil :)", "textOriginal": "J'interpr\u00e8te ce que tu dis \u00e0 la fin comme \"il faut \u00e9viter de tomber dans l'extr\u00eame au niveau des \u00e9motions et garder le contr\u00f4le\". Comme tu dis c'est pas facile \u00e0 faire mais bon conseil :)", "authorDisplayName": "Ya\u00ebl CAILLAREC", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJw6Zghuw1mNSJEYa652L1nTpNUOS6KfWnBm0aRR=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UCtMuHOtSCTXc9991UZ2Qcvw", "authorChannelId": {"value": "UCtMuHOtSCTXc9991UZ2Qcvw"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 0, "publishedAt": "2019-07-30T06:16:34Z", "updatedAt": "2019-07-30T06:16:34Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 0, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "Brl_tXtq4NNlgWnD2yuV5EpNV5k", "id": "UgyyfriPqGg9a8H2zGl4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "AUS8X3BaqDCA0ABy9Yxvav1Wgcs", "id": "UgyyfriPqGg9a8H2zGl4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "quand tu parles d&#39;\u00e9motions productives, genre la col\u00e8re au final \u00e7a l&#39;est rarement et \u00e7a fait souvent du mal seulement \u00e0 la personne en col\u00e8re. Bon dans le cas sp\u00e9cifique ou je croise un mec entrain d&#39;aggresser une nana l\u00e0 \u00e7a pourrait \u00eatre une \u00e9motion productive ^^", "textOriginal": "quand tu parles d'\u00e9motions productives, genre la col\u00e8re au final \u00e7a l'est rarement et \u00e7a fait souvent du mal seulement \u00e0 la personne en col\u00e8re. Bon dans le cas sp\u00e9cifique ou je croise un mec entrain d'aggresser une nana l\u00e0 \u00e7a pourrait \u00eatre une \u00e9motion productive ^^", "authorDisplayName": "Ya\u00ebl CAILLAREC", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJw6Zghuw1mNSJEYa652L1nTpNUOS6KfWnBm0aRR=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UCtMuHOtSCTXc9991UZ2Qcvw", "authorChannelId": {"value": "UCtMuHOtSCTXc9991UZ2Qcvw"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 0, "publishedAt": "2019-07-30T06:13:54Z", "updatedAt": "2019-07-30T06:13:54Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 1, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "JbuYxyoGSf6fHUl_8BSJqrWnjwE", "id": "UgxPRAS02qmQbctRz_d4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "IMBr31ziXeDPr9LG7RA6s0NlVks", "id": "UgxPRAS02qmQbctRz_d4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "C&#39;est pas mon genre, mais si je devais faire un &quot;shitstorm&quot; je le ferais \u00e0 propos de cette vid\u00e9o.<br /><br />-D\u00e9j\u00e0, ton mal-\u00eatre perso de 3 jours ( oh my god 3 days !? Tu sais que pour pleins de personnes 3 JOURS PAR AN OU ILS VONT \u00c0 PEU PR\u00c8S BIEN EST UN LUXE ) o\u00f9 tu te sens pas productif, mais s\u00e9rieux \u00e7a \u00e0 de quoi faire sourire n&#39;importe quelle personne qui souffre / \u00e0 souffert de d\u00e9pression.<br /><br />- Le reste de la vid\u00e9o est \u00e0 l&#39;avenant : quelques le\u00e7ons de bull-shit relativiste classique sur &quot;on peux choisir nos \u00e9motions&quot; etc...<br /><br />Franchement tu voulais pas faire de mal \u00e7a se voit, et ton intention n&#39;\u00e9tait pas mauvaise, mais je trouve que sous ce format, ta vid\u00e9o est super maladroite, superficielle et surtout un bon gros doigt d&#39;honneur  (involontaire but still) \u00e0 toutes les personnes malades de maladies mentales.<br /><br />\u00c0 bon entendeur,", "textOriginal": "C'est pas mon genre, mais si je devais faire un \"shitstorm\" je le ferais \u00e0 propos de cette vid\u00e9o.\n\n-D\u00e9j\u00e0, ton mal-\u00eatre perso de 3 jours ( oh my god 3 days !? Tu sais que pour pleins de personnes 3 JOURS PAR AN OU ILS VONT \u00c0 PEU PR\u00c8S BIEN EST UN LUXE ) o\u00f9 tu te sens pas productif, mais s\u00e9rieux \u00e7a \u00e0 de quoi faire sourire n'importe quelle personne qui souffre / \u00e0 souffert de d\u00e9pression.\n\n- Le reste de la vid\u00e9o est \u00e0 l'avenant : quelques le\u00e7ons de bull-shit relativiste classique sur \"on peux choisir nos \u00e9motions\" etc...\n\nFranchement tu voulais pas faire de mal \u00e7a se voit, et ton intention n'\u00e9tait pas mauvaise, mais je trouve que sous ce format, ta vid\u00e9o est super maladroite, superficielle et surtout un bon gros doigt d'honneur  (involontaire but still) \u00e0 toutes les personnes malades de maladies mentales.\n\n\u00c0 bon entendeur,", "authorDisplayName": "Julien Puertas", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJyUu69AglDL1BT_keinFgTlNU-geBXCyfJ7nA=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UCkydsdV4drpH1WmUcTg62Dg", "authorChannelId": {"value": "UCkydsdV4drpH1WmUcTg62Dg"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 1, "publishedAt": "2019-07-30T05:05:32Z", "updatedAt": "2019-07-30T05:05:32Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 3, "isPublic": true}}, {"kind": "youtube#commentThread", "etag": "ChuwP3snLMxjIhHeby4cscqIQEI", "id": "UgxyibPMv5awkXAbSIV4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "topLevelComment": {"kind": "youtube#comment", "etag": "bD-SbTiRS0y1LtzScREcWHNb_Cc", "id": "UgxyibPMv5awkXAbSIV4AaABAg", "snippet": {"videoId": "3m_S7IAPMYY", "textDisplay": "F\u00e9licitations L\u00e9, tu parviens a prendre le control de tes \u00e9motions en seulement 3 jours. Le sto\u00efcisme est une vision du monde qui para\u00eet juste, mais qui tombe en miette face a la r\u00e9alit\u00e9 et a la puissance des \u00e9motions.", "textOriginal": "F\u00e9licitations L\u00e9, tu parviens a prendre le control de tes \u00e9motions en seulement 3 jours. Le sto\u00efcisme est une vision du monde qui para\u00eet juste, mais qui tombe en miette face a la r\u00e9alit\u00e9 et a la puissance des \u00e9motions.", "authorDisplayName": "philippe b\u00e9n\u00e9kian", "authorProfileImageUrl": "https://yt3.ggpht.com/a/AATXAJxbTAfqGeOAVOIqT-c8QtoOTVGZiUEElIjij44w=s48-c-k-c0xffffffff-no-rj-mo", "authorChannelUrl": "http://www.youtube.com/channel/UCrA1y_3LUP1CgSR0IVwbu-A", "authorChannelId": {"value": "UCrA1y_3LUP1CgSR0IVwbu-A"}, "canRate": true, "viewerRating": "none", "likeCount": 0, "publishedAt": "2019-07-30T05:04:07Z", "updatedAt": "2019-07-30T05:04:07Z"}}, "canReply": true, "totalReplyCount": 0, "isPublic": true}}]}